香港戲院會員優惠全攻略 / 新片資訊交流 #16

本post 在開始討論之前，再次要表達一下本人對於U Travel 在2015年3月5日，於該網頁及facebook 專頁，擅自抄襲及發表一篇同本POST 內容、標題、行文風格和本文新舊post 一樣的文章，表示極度憤怒及遺憾！

由 2013年3月7日開始，本人發表一篇名為「香港各大戲院:UA百老匯MCL嘉禾會員優惠大比拼」，「馬德鐘」花上大量時間及心血，對各大院線的會員制度，進行不少資料搜集、分析整理而成，而且不時及新最新資料，旨在想和一眾會員分享討論戲院優惠資訊，以慳取金錢及時間，第一時間 可以享受視聽之娛，本人完全沒有收取任何金錢及利益，毫無私心、純粹和大家分享。2年以來，至今已有17 個相關討論專題post作有關討論。豈料，討論2周年紀念前夕，「U Travel」突然發表「2015香港6大戲院優惠大比拼! 邊間睇戲最抵？」文章，無論由標題、風格、內容、行文措辭等，基本上和香港高登討論區的文章完全一樣，唯一不同是列表和文字的分別，而當中的所謂小結，和我的字眼極為吻合，實在很難令人相信，該公司的文章為原創文章！

根 據維基百科，抄襲（plagiarism），亦稱作剽竊，台灣教育部國語辭典定義為：「抄錄他人作品以為己作。對於原著未經或基本未經修改的抄錄，這是一 種侵犯著作權的行為」。作為大眾傳播媒介，一言一行為大眾焦點，不可只是為求銷量及人氣，而埋沒良心！除了賺取利益營運之外，更要有媒體應有的專業素養與 職業道德、：「不可在沒說明意見來源和資料、消息來源的情況下，陳述任何人和自己觀察、臆測、修辭所得他人的情緒、心態、動機、看法、語氣、態度、言行、 神情、感想……等及個人意見，更不能假借他人名義陳述之。」，該公司身為一香港知名文字傳媒，是香港文字創意工業其中重要一員，竟然沒有堅守原創精神，騎 劫我在高登討論區純粹和會員分享的原意，隨便掠奪他人無私的文字心血結晶，刊登之前更沒有徵詢我的意願，便隨手將整篇文 章搬字過紙，可見「U TRAVEL」為求吸引讀者及增加瀏覽量，不擇手段，更天真地以為改用圖表列出形式、在圖表加上貴網站水印，便能標示為原創所出，擺脫抄襲之嫌，實為厚顏 無恥之極致！其他網民更踢爆該公司抄襲他人文章已非首次！對象更是同行新假期雜誌：

該公司抄襲他人文章原來已早有前科，早已為一眾同行所不齒，為香港普羅大眾及新一代展示反面教材，傳播錯誤價值觀，向香港社會及大眾活生生宣示「順手牽羊、 隨意掠奪別人創意成果，坐享其成」、「踐踏創意而牟取暴利」、等極其下三流的歪理，實為香港傳媒、香港社會之恥！該公司重蹈覆轍，顯易而見，「U 抄VEL」並沒有 從中汲取教訓！追本朔源，由此可見，該公司的撰稿員／記者一直以來&#27809;有尊重原創精神，隨意踐踏他人文字創作的成果，而編輯也&#27809;有做好把關工作，恪守知識產 權的重要性，管理層也縱容員工，任由下屬任意罔為，不尊重原創精神，任意奪取他人創作成果，沒有詢問原作者的意見，才會導致抄襲事件不只一次發生，實在不 配名為「傳媒」二字！

本人亦對U Travel 沒有在限期回覆我及其他巴絲打表示強烈失望，本人謹此聲明：本post 一切文字創作，為本人馬德鐘所有，如再有任何抄襲發現，文責自負，及承受任何身敗名裂的風險，敬希垂注。

小弟已EMAIL及郵寄不少信件到U抄FUL,然而沒有任何回覆,小弟決定會長期置頂U抄FUL抄襲,以及謹此聲明,本文創作及版權為小弟所有,如再有任何抄襲,文責自負!

好, 入番正題!

為簡化post 的內容, 我post 左上google drive
如果大家想知各大戲院優惠詳情, 歡迎click 以上link

註：未有時間分析Lumin Cinema 會籍
好耐無更新，要少少時間

let‘s start discussion now

希望多D人傾啦

另外，想知邊間院線「休惠」及補錢幾多票務資訊，請參閱：

票務消息link:
UA:
UA Loyalty Club 獎賞詳情及細則:

UA電影禮券:

MCL:
MCL CLUB PLUS / MCL CLUB / CINEMA FANS會員折扣優惠之使用細則:

信用咭及正價戲票優惠之使用細則:

電影優惠券或贈券之使用細則:

禮券之使用細則:

BC / MOViE MOViE:

AMC:

GH:
票價調整:

其他票務消息:

Cinema City:

Metroplex:

Emperor Cinemas:

唔駛次次問來問去，thanks

2020 新片上映時間 更新至 17.11.2020

上映中
親愛的房客
鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇
Freaky (屠・姐上錯身)
Military Wives (靚太軍樂團)

11月19日
怪胎
無聲
金剛川
無價之保
劇場版 白箱
夜香・鴛鴦・深水埗
無間行者之生死潛行
32 Malasana Street (凶屋32)

11月26日
阿索的故事
熱血合唱團
特務打爆機
Happiest Season (攣愛季節）

12月3日
一秒拳王
逃獄兄弟
好好拍電影
今日我話事！！劇場版
海邊的異邦人
入住凶宅請敲門

12月10日
Palm Springs (Palm Springs：戀愛假期無限LOOP)
限時破案

12月17日
疑·媽 (Run)
消失的情人節

12月24日
拆彈專家2
Wonder Woman 1984 (神奇女俠1984)
The Croods: A New Age (古魯家族2：霸器新時代)

12月25日
Soul (靈魂奇遇記)

12月31日
赤狐書生
腿
結叛同行 News of the World

12月 - 待定
複製人徐福
夢魘
The Nest

嚟新post留名打招呼先~

留埋UA Art House Loyalty Club 嘅網頁先：

11月26日
Happiest Season (攣愛季節)

11月26日
The Best Years (美好年華)

呢個先啱

應該百記限定

殘影空間12/18-20百老匯開5場優先場

隨時一星期貨仔

啲台灣片一上就幾套一齊上，邊有咁多時間睇？
真係個個都一個禮拜睇幾套戲咩

竟然有Lumen

拖多幾個星期就得返啲一兩場

話時話，電影節場場都見到啲熟口熟面嘅觀眾，唔通佢哋真係唔使返工

金馬奬之前上呀嘛

Btw Metroplex條link都鏟得了，thanks~

因為Netflix 套棋后爆紅
載譽重映舊片
真係第一次見

【✨ 星影匯 限定 三重賞🔥 】

星影匯(The Metroplex) 正式加盟Cinema City 啦🤩

🗣️現正推出特別限定活動‼️
⭐11月19日至12月16日優惠限定🌟

☄️第一賞
#學生專享_$38戲飛
星期一至日無論係票房或網上購買星影匯戲飛, 學生都可以享用$38嘅優惠價☺️
入場前記得向職員出示有效的學生證
#成人票價_$58
星期一至五無論於票房或網上購買星影匯戲飛, 成人票價一律$58!!!!!!
優惠詳情:

☄️第二賞
#📱即場下載CC APP_送你$10現金券
凡於星影匯票房, 即場下載CC APP, 並註冊成為免費或CCVIP會員
就即刻送你$10現金券!!
🎫每日限量, 先到先得
優惠詳情:

☄️第三賞
CCVIP凡於Cinema City 票房購買戲票2張
即送你INNOKA®️斥菌口罩收納套一個
優惠詳情:

#TheMetroplex
#CinemaCityHK
#CC優惠
====================
🔥最新資訊可關注
Facebook: Cinema City
Instagram : CinemacityHK

消失的情人節.
改番係12月10日上映

叫藍百鳴收檔啦
德福而家收60
呢檔嘢平日58週末68
都唔知係咪坐住咗個腦
排片又柒下柒下咁

咁樣改黎改黎何苦呢

安樂是咪弱智？

係咪被疑·媽嚇親？

劣質觀眾everywhere

呢啲要係條女面前攞彩嘅MK 真係柒出國際

MCL 係《怪胎》上映第一日突然抽起唔上

前幾日都遇到一pair情侶 又除口罩又食嘢 職員警告左第3次先請佢離開 仲可以聲大夾惡話比左錢 一係你退返錢比我 周街都係精神或者智商有問題嘅垃圾

邊間院咁好彩？

WW84 戲院同hbo mac同時上映

有無人知北角匯開未 ？

但海外提前上
唔知包唔包香港

神奇女俠1984
12月17日 願望成真

可能因為咁 消失的情人節先改番轉頭

唔怪之得要改嚟改去
消失的情人節到底得罪咗邊個

WW84 香港上

香港電影院有救了

應該會贏鬼滅啦
不過呢套跨年
鬼滅紀錄基本上無得破到

gal gadot
雖然左膠，但入場照J

結叛同行係咪已經唔存在
而家WW84一改,即刻迫死套小飛俠愛麗斯

結叛同行比netflix買左海外發行嘛

視乎你想睇dark野定係開心小小

why not both
要睇你未來幾日心情想要好灰定極灰

btw 怪胎睇完我覺好灰

最後睇咗 無聲
係幾好 但dark咗d

無聲 10月尾睇咗

怪胎星期六睇

點解？

我都唔知點解

《疑．媽》決定押後至明年初推出。

啲廢老就係咁煉成

依家cinema city啲分係咪無用，之前係星影轉過黎，諗住用晒啲分，下年唔續
點知上佢個apps咩都無得換

今日導演出左聲明
原來係因為之前套不知名電影戲出律師信話抄佢
所以有院商抽起左

得MCL 咁拗底
其他院線咪照上

你要去票房用分換戲飛

佢confirm 又封戲院咩？

補link

Any link?

睇新聞某專家都係話叫停演唱會/舞台劇先者喎

比條柒閪咁搞法
遲早咪又封
之後隨時要有健康碼先比入場
但應該死得更快

由孔劉、朴寶劍兩名韓國男神主演的新片《複製人徐福》（徐福），將於下月在韓國及香港壓軸上映...

另外，由韓國神劇《太陽的後裔》的宋仲基夥拍金泰璃、陳善圭、劉海鎮主演的新片《勝利號》，受武漢肺炎疫情影響而多番延期開畫，..直到今日《勝利號》的播出方式終於有定案，根據韓媒今日報道，《勝利號》將在全球190多個國家的Netflix播出，但確實的上架日期仍未公佈。

UA 個app換唔到野 點先用到最後個3500分

Golden Scene facebook 啱啱出咗

// #戲迷好消息😍 北角匯 ACX CINEMAS 即將開幕！🎉 //

考考各位戲迷，北角幾耐冇多廳影院？

🎊 北角區即將迎來全新戲迷蒲點 -- ACX Cinemas 院線香港首間戲院，快將喺北角匯揭幕，戲院設有 4 個影廳，座位舒適，設備先進，一眾聖誕檔期好戲包括《拆彈專家2》、《逃獄兄弟》都等緊你嚟入場欣賞 🎞

幾時正式開幕？開幕有咩優惠？幾時開始賣飛？記得 set 我哋 Facebook Page做 #搶先看 喇！👀

#HarbourNorth #北角匯 #NorthPoint #北角 #北角好去處 #北角優惠 #香港好去處 #香港購物 #北角居民福音 #北角匯有戲院啦 #北角匯ACXCINEMAS #ACXCINEMAS #戲迷

換飛

改1月7上

《怪胎》昨日仍如期在港上映，單日票房有4.4萬港元，但《寵我》一方早前發信予各香港院線要求停止上映《怪胎》，最終MCL全線11間戲院、影藝、新光及巴倫紐合共14間戲院退出上映《怪胎》，而其他院線如百老匯、UA、英皇、嘉禾等共32間戲院，就如期繼續上映

怪胎 好睇

前半好玩
後半變返普通愛情片公式
成個氣氛即刻謝哂

今晚 第57屆金馬獎 YouTube 有直播
星光大道：

頒獎典禮：

會睇

破處 少少失望

陳淑芳

請問邊個話孤味香港會上？

我搵發行工作室個Facebook冇講過喎

赤狐書生 改1月7日上映

蘋果話 孤味香港會上

好消息

咁攪法, 今次封戲院, 好可能封到出年初.

聖誕可能無得入戲院

俾我睇埋ww先得唔得

唯有用vpn睇hbo max

冇得驚㗎喇
我而家望天打卦
入到就入入唔到就算數

青春的甜酸甘味

想睇了

主題曲同片尾曲都幾好聽

電影節睇咗
係好睇

仲有成喳戲院coupon
會員積分要清
如果要封戲院 都無計
樂觀啲諗 有得extend 都好

唉屌，有幾套戲想睇未睇
呢兩日又抽唔到時間

我有好多張12月31號 / 一月尾deadline 其實而家根本都清唔切
反而我有啲想延期 🥺🥺🥺🥺

要睇快睇啦，唔知幾時又關番一兩個月

其實戲院已經禁食，一直帶住口罩風險低過逼黨鐵

樂觀啲諗，而家停一頭半個月
開返之後可以永續票價優惠

琴晚睇左一秒拳王
明點解環球咁有信心第一次做港產片發行

我星期三睇

精彩？

夠熱血
而且拍出黎比起上次救殭有好大進步

啱啱喺電影中心睇完《夜香 · 鴛鴦 · 深水埗》，幾乎全院滿座
有好笑，又會令人諗起當下社會
完場大家有拍手！
推薦大家去睇

我都睇咗
港味濃
戲院封之前要快睇

Btw 刻在你心底的名字 12月23日 下午4點
Netflix 上線

睇完無聲, 正
今年台灣香港d電影做乜事高質成咁
養大左個胃口完全唔想睇返香港個D爆谷明星商業片

因為拍商業片都搵唔到錢
倒不如把心一橫拍d導演自己有興趣既題材

另一套怪胎都好好睇

仲有樣野係套戲多返d後生靚仔靚女睇，仲要佢地都好好戲
唔洗下下睇d老餅咁悶

咪撚封戲院呀
呢兩個禮拜好多戲上

聽緊佢個記者會, 冇講封

唔好意思，窮L想問
bc個半價喺pp有冇得用？
唔該哂

當中壓軸勁片、由孔劉和朴寶劍主演的 《複製人徐福》原定在下月2日上映，據今日韓媒報道，電影目前正在重新調整上映日期，而《徐福》亦安排下月在香港開畫，未知香港映期會否有所延遲。

PP有折
入會張coupon都用得

【仲有...4日🎊🎊🎊】
記得記得記得ACX戲院係11月28日開張🙆🏼‍
記得記得記得ACX戲院係11月28日開張🙆🏼‍
記得記得記得ACX戲院係11月28日開張🙆🏼‍
到時見✨

#重要嘅事情要講三次 #ACXCinemas #ACX戲院 #BringTheWorldInside
————————————————
🕰. 11:00-22:00
📧. info@acx-cinemas.com
📍. 香港 北角匯2期2樓 211-213號舖(北角地鐵站A1出口）

《夜香 · 鴛鴦 · 深水埗》第二周加多五間戲院上映，總數11間！

新加：
百老匯The ONE
Cinema City 愉景新城
Cinema City 柴灣
UA Cine Moko
UA 青衣城

原有六間：百老匯電影中心
Cinema City 朗豪坊
Cinema City Victoria
Cinema City 星影匯
葵涌Lumen Cinema
UA K11 Art House

入住凶宅請敲門 延至1月7日
古魯家族 延至賀歲檔 2月11日上映

source: 百記網頁

今日睇完一秒拳王
港片來講唔錯

竟然
越睇啲好評就驚佢吹大咗

平常心睇
咁老實 拳賽場口還好
激戰出啲 但都睇到演員付出心機去操
但成套戲pacing 算明快 唔拖
文戲都拍得幾清新

據悉，ACX戲院將提供開業優惠，於11月28日至12月16日期間，成人票價一律為70元，而小童、學生與長者則為40元。至於貴賓座椅票價則為180元。

而戲院同時提供會藉，年費為一百元，當中包括兩張正價門票作迎新禮物，同時可享有戲票九折及餐飲九折優惠。

ACX Cinemas其中一個影院用作港產片專屬影院。除有全新港片，每月並以「致敬系列」為主題，重溫香港經典電影。
首月則有「致敬杜琪峯系列」，將上映《柔道龍虎榜4K版本》、《大隻佬》、《嚦咕嚦咕新年財》及《阿郎的故事》。

迷失安狄 Miss Andy

台灣下年1月8日上映的跨性別人士電影

李李仁、林心如主演

林心如監製

唔知香港上唔上 睇香港mm2 做唔做

之前係arts centre 睇柔道龍虎榜因為個銀幕太細，而套戲又闊銀幕，所以都幾無癮
如果佢又排細院都無乜興趣

mm2 的一秒拳王和殘影空間都幾好睇
一秒拳王幾個角色的設定和演出都鮮明簡潔，父子情和拳手的堅持都捕捉得幾好
殘影空間的劇本和演員都唔錯，少啲特技可能仲好。BTW trailer剪得恐怖左，故事本身寫實啲

梁朝偉，郭富城《風再起時》通過中宣部審查。
我估套戲會盡快係大陸上映，避免中宣部隨時朝令夕改再禁套戲。
聖誕檔期係香港上映都唔奇？（第四波似乎唔會封戲院？）

應該難D, 聖誕仲有拆彈2, 同埋大陸18/12上緊急, 12月尾上會輸比主旋律電影

重有WW1984係大陸都係12/18上
年尾肯定上死硬
放1月兩邊市場都穩陣好多

應屆金馬影帝莫子儀 講廣東話宣傳《親愛的房客》

少年的你 香港代表爭奧斯卡最佳外語片

有新update?

之前講左好耐, 原來而家先confirm

睇咗
個尾爭啲......

屌，佢掃哂香港奧斯卡d獎我已經好嬲

曾国祥咁睇唔起香港電影就咪鬼揸住香港電影個牌頭出去招謠撞騙
去支那攞啲乜華頂獎咪算
呢啲講支那話嘅戲仲衰過啲合拍片

口裡說不...

有冇人喺英皇睇左apocalypse now final cut？

睇咗

ACX開咗四日就要收皮

聽日又要有戲快睇

講左關？

有閂咩？

仲未有傳媒話封

如果今次封戲院，係好大件事（無哂聖誕新年檔期）

公眾娛樂場所係包埋戲院 應該要閂

永續票價優惠

gymroom高危都可以2人組
戲院唔會閂，最多咪50%入座率

如果戲院關，應該會特別講明。
無論如何，應該幾個鐘後就知。如果戲院幾個鐘後仲賣緊星期三既戲飛，即係無關

林奠

一條柒閪禍害全港

之前係分開講，所以應該唔包

599F下既公眾娛樂場所都要關wor.
9成9都包埋戲院

好刺激

真係好難講

健身中心同體育處所都係599F, 但今次唔駛 Close

如果佢有豁免就講左啦, 但無提過

mcl個apps 已經無左星期三嘅飛賣
大家可以返屋企休息下

屌

未firm

傾緊即係會關啦
一秒拳王

wonder woman 都無啦
異鄉人又隨時等到出年

唔接受的話犯國安法😌

姐係9成關啦
寧願佢再減D入座率 入戲院check bag唔比人帶野食/飲好過啦
仲諗住睇腎仔

MCL 已停售星期三場次

唔駛諗啦

聽日最後機會入場

ua 仲有喎

仲安全過搭巴士

傾緊似跪低減入座率咼

根本就係繁忙時間架車爆到七彩
下層都企爆人

觀塘果啲架架爆

巴士地鐵可以坐滿

但戲院一個人都唔可以出現 ??

聖誕檔就快到
All about $$$$$$$$$

嘉禾 英皇都停售了

戲院有乜講價籌碼

降低入座率
我諗得呢招

其實好夠啦仆街政府

紀錄片節都全部取消
應該真係收皮

劉家良影展（鮮浪潮）方面卻話唔取消

所以最後要等戲院自己公布

Lm

是次政府收緊防疫政策，可以說是信息非常混亂。目前戲院屬於公眾娛樂場所的類型，也是在《預防及疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》裡表列處所之一，能否營業與指引也受到該修例所限。

政府今天在下午的記者會上，並沒有說明全數表列處所在本周三起的安排，結果戲院能否繼續營業均出現大量混亂信息。就連院商對此亦不清楚，部分院線則先行暫停預期本周三戲院。

看來，最終香港的戲院是否需要第三度停業，還是要看憲報如何公佈。但如斯信息混亂，實在令人無所適從。

cc停埋

另外，在新頒令下，未有對首當其衝的戲院有實則指示，而商會秘書處今日接受《蘋果》訪問時表示，要等政府刊稍後憲，才落實戲院是可要停業。不過據商會理解，政府引用的599F條例中所講的公共場所，就包括戲院在內，所以一般相信停院的機會很大。據知，不少院商已作最壞打算，處理停院安排。

CGV 都

健身中心都係599F
反而唔駛封

呢個政府就係廢到咁

mcl啲會員coupon冇用過咁滯
延長完已經又就快到期

好耐無睇舞台劇，結果買完飛又無得睇

得UA好堅持仲賣緊飛..........

百老滙除荃灣外都已經抽起星期三打後2星期內場次

荃灣收埋

聽日衝刺

我今日睇咗攣愛季節
特務打✈️

聽日應該殺埋美好年華

係喎 無星期三喎

都幾肯定 聽日又last day

Confirmed: 戲院周三關閉。

睇怕戲院重開果時，都就快農曆新年

game over

目前戲院屬於《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）》(香港法例第599F章)內的表列處所，其經營受到食物及衞生局的指示所規範。在昨天夜深發佈的憲佈中，指示了表列處所在十二月二日至十五日的十四天的情況。當中表明「除表演場所以外的公眾娛樂場所（包括但不限於電影院、博物館及主題公園）必須關閉」。

應該唔只兩星期，睇怕最快一月尾先開番

聖誕檔期既電影，睇怕會變哂做賀歲片

下年賀歲檔會勁亂

[member]據聞有片商而家仲秘密拍緊賀歲片/member]

希望重開後繼續可以睇LGFF同法國電影節

咁咪好
啲垃圾賀歲片可以收皮

狂舞派3，一秒拳王票房死硬

一上映，就要面對成堆大片夾攻

自然有人睇，唔需要擔心

根據政府宣佈之《預防及控制疾病條例》指引， Cinema City 六間分店將於2020年12月2日(三)起暫停營業。

【受影響場次之退票安排】
👉🏻於票房親身購票及使用網上八達通購票之顧客，可於2020年12月1日或政府解除限制後45日內手持完整戲票到同一分店辦理退款或換領同等價值之電影戲票。

👉🏻網上購票之顧客，本院會安排退款程序；有關款項一般會於4至6星期內退還至信用卡戶口，視乎發卡銀行所定的程序。(手續費不設退款)

【有關現金券、電影換票證、贈券等延期】
👉🏻2020年12月1日或戲院關門期間到期之電影換票證、贈劵、禮券、現金劵及單人爆谷餐券將會延期，日期會另行通知，請密切留意本專頁。

^使用贈券及換票證之顧客可於票房換領贈券，不設退款
^使用禮劵之顧客可換領同等價值之電影戲票，不設退款
^CCVIP會員會藉之安排，請密切留意本專頁。

如有查詢，請電郵至 info@cinemacity.com.hk 。

不便之處，敬請原諒。

謹望各顧客健康安好。
遅啲見

Accordingly to the Prevention and Control of Disease Regulation, Cinema City will temporary closed from 2nd Dec 2020.

【Ticket Refund Arrangements of Affected Shows】:
👉🏻Customers who purchase ticket(s) in person or through Octopus card online can refund or redeem the tickets on or before 1st December by present ticket(s) at same Cinema City’s Box office or after reopen within 45 days
👉🏻We will precede refund directly for online purchasing customers, depending on respective bank’s policies (Handling charge will not be refunded) Cash coupons, movie gift vouchers and complimentary tickets, etc.

Movie exchange coupons, complimentary tickets, gift vouchers, cash coupons and single pop combo exchange coupons that expire from 1 Dec will be extended, date to be confirmed

^Complimentary ticket and assigned movie exchange coupon will not be refunded, complimentary ticket will be provided
^GV exchange coupon exchange for same-valued ticket (per piece) of other show, will not be refunded
^Please follow our social media for updated information of CCVIP membership arrangement.

Please email info@cinemacity.com.hk for any enquiry. Thank you and sorry for inconvenience caused.

We sincerely wish you all the best
See U Soon

唉 又無戲睇

知唔知百老匯買咗星期三嘅飛可以點搞

好慘囉，從來未有戲院群組

網上買會自動退款
票房買就戲院重開之後，去同一間戲院換飛/贈券或退款 (或者今日都可以去試吓)

有得退款
咁我今日去睇咗先了 thx

電影節仲未話停嘅

停14日

見Urbtix仲賣緊飛

我諗有機會delay到新年後

兩套delay 到新年後，會比較好

荷李活片方面，華納兄弟重頭作《神奇女俠1984》（Wonder Woman 1984）屢遇阻滯，片商暫時依照原定計劃在本月17日上，要視乎戲院重開便會上映。

《一秒拳王》rip.... 除非大延期

武漢肺炎爆發第四波疫情，政府宣佈再次關閉娛樂場所，明日（2日）起生效，戲院亦受牽連，需作第三度關閉。有戲迷想趕及在閉院前最後衝刺入場睇戲，今日電影《一秒拳王》優先場上映備受fans追捧，5場優先場預售門票，在下午5時前已差不多售罄。

《一》片由周國賢、《出貓特攻隊》泰國演員查朗桑提納托古（Chanon Santinatornkul）主演、ToNick主音趙善恆執導。上周公映的20多場優先場次，亦全部爆滿。電影原定後日（12月3日）正式上映，閉院打亂部署。電影公司在facebook專頁呼籲戲迷，今晚有5場優先場，可率先欣賞，結果一呼百應。尖沙嘴及銅鑼灣戲院的兩場，未到4點已滿座；其餘3間分別位於屯門、深水埗及旺角戲院的門票，亦所餘無幾。戲迷除了趁餓戲前先睹為快外，跟《一》片的口碑不俗亦有關係，對於戲迷支持，周國賢今日回應《蘋果》時表示︰「好感動，多謝大家支持《一秒拳王》，雖然戲院關閉會帶來影響，但呢一刻防疫同大家嘅健康先係最重要。」

健身室。美容院可以開

今晚美好年華好似好多人睇

林鄭唔鐘意睇戲

我已經退咗錢
揸錢係手好過拎住張廢票

網上買會自動退

票房買要個間票房退

我啲LGBTFF 已係票房退曬錢

我去完 已取款

我係呢場
順便清埋張coupon

真係on撚鳩
我純粹用維穩經濟角度,梗係關撚左健身室,美容院呢d小眾野啦
大佬,戲院幾錢租呀,又停
更何況而家唔比飲食根本唔會除罩唔會同人有接觸

根本從來都無出現過戲院群組
又禁埋院內飲食
根本安全過返工放工搭車

我個張11號到期
有冇人知洗唔洗聽日去廷長？

已延到
29/1

延完又延有啲唔好意思

咁戲院又關都用唔到
有乜所謂

係咪就咁拎俾佢吸印就ok?

睇下下次開返先拎去吸

係啊
仲要用塗改帶遮住原本到期日

佢FB又冇出post
上次都係inbox問佢先知

5月改到12月都未用晒
一份coupon用足兩年
慘

昨日唔少電影票房急升. 包括 "鬼滅之刃", "一秒拳王"(優先場), "夜香 鴛鴦 深水埗", "親愛的房客"等.

"熱血合唱團", "阿索的故事"無咩點升

尋日去左電影中心趕尾班車

美好年華

Billy Cheung
管理員
· 16 小時 ·

2020年因應疫情，全港戲院
第一次停業 (40.5日)(28/3-7/5)
第二次停業 (44日)(15/7-27/8)
第三次停業，今日2/12開始
無論怎樣樂觀
依統計角度看，停業最少個幾月
相信戲院聖誕及新年檔期都冇咩可能重開到
因此，我諗我已經出得年結
有史以來最快出到的票房排名

2020年香港票房排名(HKD)：
***** 過一千萬票房全年只有12套 *****

第12位：【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615 (上映中)
第11位：【家有囍事2020】$11,973,293 (賀歲檔)
第10位：【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$13,072,976
第9位：【猛禽暴隊: 解瘋小丑女】$13,206,905
第8位：【怪醫D老篤】$14,258,613 (賀歲檔)
第7位：【幻愛】$15,292,371 (上映中)
第6位：【1917: 逆戰救兵】$15,557,505 (年頭疫症前上映)
第5位：【屍殺半島】$16,626,989
第4位：【白頭山: 火山浩劫】$18,678,182 (年頭疫症前上映)
第3位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)
第2位：【乜代宗師】$29,456,956 (賀歲檔)
第1位：【TENET天能】$55,099,300 (上映中)

2020年粵語電影票房排名(HKD)：
***** 過一百萬票房全年只有11套 *****
第11位：【熱血合唱團】$1,039,722 (上映中)
第10位：【聖荷西謀殺案】$2,426,681
第9位：【叔．叔】$3,592,230
第8位：【金都】$5,277,629
第7位：【肥龍過江(2020)】$5,644,592 (賀歲檔)
第6位：【我的筍盤男友】$6,316,016 (賀歲檔)
第5位：【死因無可疑】$7,967,309
第4位：【麥路人】$8,281,657
第3位：【家有囍事2020】$11,973,293 (賀歲檔)
第2位：【幻愛】$15,292,371 (上映中)
第1位：【乜代宗師】$29,456,956 (賀歲檔)

2020年英語電影排名(HKD)：
第20位：【瘋狂紳士幫】$2,893,706
第19位：【饑餓鬥室】$2,984,988
第18位：【新異變人】$3,048,958
第17位：【喋血戰士】$3,091,328
第16位：【超音鼠大電影】$3,347,888
第15位：【孤城淚】$3,645,248
第14位：【陽光兔仔兵】$3,897,866
第13位：【深海異獸】$4,432,365
第12位：【極地守護犬】$4,703,064
第11位：【隱形客】$5,533,311
第10位：【重案夢幻再重組】$5,660,537
第9位：【怪誕黑巫后】$5,925,245 (上映中)
第8位：【小婦人(2020)】$5,941,068
第7位：【末世綠洲】$8,229,265
第6位：【變雀特工】$8,269,099 (賀歲檔)
第5位：【1/2的魔法】$9,048,074
第4位：【猛禽暴隊: 解瘋小丑女】$13,206,905
第3位：【怪醫D老篤】$14,258,613 (賀歲檔)
第2位：【1917: 逆戰救兵】$15,557,505(年頭疫症前上映)
第1位：【TENET天能】$55,099,300 (上映中)

2020年國語電影票房排名(HKD)：
第10位：【我和我的家鄉】$1,049,848 (上映中)
第9位：【急先鋒】$1,132,781
第8位：【打噴嚏】$1,183,427
第7位：【下半場】$1,450,916
第6位：【無聲】$1,475,762 (上映中)
第5位：【我在時間盡頭等你】$1,821,471
第4位：【女鬼橋】$3,134,507
第3位：【可不可以，你也剛好喜歡我】$3,164,123 (上映中)
第2位：【八佰】$3,613,737 (上映中)
第1位：【奪冠(原名中國女排)】$7,157,452 (上映中)

2020年亞洲外語電影票房排名(日韓泰印語)(HKD)：
第20位：【女神撞正基OL】$1,313,035
第19位：【老豆死開一陣先】$1,365,333
第18位：【阿基拉】$1,432,301
第17位：【好狗特攻隊】$1,596,437
第16位：【福島50死士】$1,641,170
第15位：【凶櫃】$167萬
第14位：【劇場版紫羅蘭永恆花園】$2,390,808 (上映中)
第13位：【倖存者】$2,440,932
第12位：【Fate/stay night Heaven’s Feel III. spring song】$2,694,539 (上映中)
第11位：【上流寄生族】$2,706,464 (二輪上映)
第10位：【獸頭救兵】$2,871,018
第9位：【信用欺詐師JP: 公主篇】$3,171,159
第8位：【劇場版 角落小夥伴 魔法繪本裡的新朋友】$3,491,481 (上映中)
第7位：【我的英雄學院劇場版: 英雄新世紀】$3,568,372
第6位：【整容液】$4,489,490 (上映中)
第5位：【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615(上映中)
第4位：【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$13,072,976
第3位：【屍殺半島】$16,626,989
第2位：【白頭山: 火山浩劫】$18,678,182 (年頭疫症前上映)
第1位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)
P.S. 感謝資深發行前輩R提供資料

陽光兔仔兵咁低票房
依套真係好睇

撞正疫情
基本上乜戲都死

NowE 又送Movie Movie 同爆谷台一個月

兩類片例外

1) 超級大片 (鬼滅之刃 )
2) 成功針對特定觀眾群既電影 (數碼暴龍)

本身有

唔quote上面
乜今年11月的台灣片票房好差咩
一百萬都過唔到

咪有「無聲」囉
一套

奪冠反而過700萬 (又係一套成功針對特定觀眾群既電影)

後悔無推親愛的房客

自膠sor

莫子儀手足你都唔推

我忽略左單野....

我知道單野時兼開始推時, 套戲係香港已經上第二星期, 太遲

真。個個坐定定望住前面屏幕 又帶曬口罩
密度點都高唔過黨鐵巴士啦屌 d 乘客又出出入入
on9政府思維

今年應該唔會再入到戲院

華納宣佈下年所有大片全部會HBO Max/戲院同步上映
不過HBO Max只會上架一個月
之後要到出碟先再上

美國戲院rip

為防疫情在南韓擴散，首爾市方面今日舉行緊急記者會，宣佈首爾圈由明晚9時開始所有娛樂場所將要關閉，當中包括商店、戲院、網吧、娛樂室、讀書室和學習咖啡廳、遊樂園、美容院、美髮店、超市、百貨商店等，都必須在晚上9點關門，措施將維持兩星期。由於戲院晚上將關閉，亦令多部原定在今個月上映的韓片映期受到影響，當中由孔劉和朴寶劍主演的壓軸巨作《複製人徐福》（徐福）原定本月2日上映，但受疫情影響早前已宣佈會調整映期，不過今日因防疫措施再度升級，據了解《徐福》的發行商CJ娛樂原本打算電影延至本月23日上映，但目前發行商預計《徐福》難以在今年上映，而CJ娛樂方面將在下周決定《徐福》是否在今年內上映，或延至明年才上映。

Netflix 有乜好片推薦？

[Netflix] David Fincher 電影《MANK》

利申:未睇

《幻愛》係NowE熱門排行榜力保首位.
但《屍殺半島》跌得好勁.

半島咁爛
正常啦

等睇 The Prom

本身MCL會員今年31/12到期，之前兩次停業都冇延期，今日諗住續會見到變31/1先到期，如果戲院1月先開，可能幫我延到2月尾咁我唔續會住啦

票房多唔代表d乜既,你睇下套奪冠係第一位
幻愛堅勁

Broadway Cinematheque 百老匯電影中心
🇰🇵拆解北韓諜戰，震驚全球！
💀公開本世紀最離奇謀殺案內幕！
戲院關閉中，暫時未確定上映日期，但仍預先向大家介紹這套拆解金正男驚世謀殺案的紀錄片——《金氏殺機》！
2017年，朝鮮領導人金正恩的同父異母兄弟金正男於馬來西亞遭刺殺，轟動全世界。兩名年輕女子被指將搽滿化學武器VX神經毒劑的雙手抹在金正男臉上，最終導致其死亡。但是，她們竟然辯稱以為自己只是參與整蠱節目！！！？？？
🔥於辛丹斯電影節好評爆燈！
🔥入選香港亞洲電影節
《單挑阿諾舒華辛力加》艾美獎最佳紀錄片提名導演
賴恩韋特 Ryan White 作品
《金氏殺機》ASSASSINS
擇日睇下有幾癲

睇咗 係好睇

睇完 超時空通話 The Call
我覺得幾好睇啊
全鍾瑞做得好好

公司主席兼行政總裁趙小燕於網上記者會中表示，原定現時在港上映的《一秒拳王》因疫情影響戲院關門而要暫別觀眾，但過去一年發現市民對電影需求大，「到戲院開返又會入返去睇」，但香港以外有業務的地方電影院普遍沒有關門，對公司整體影響不大。

助理副總裁熊穎欣補充，在香港、台灣及澳門發行了《我的英雄學院劇場版：英雄新世紀》票房比2018年上映的同一系列電影多兩倍，「證明咗觀眾餓咗好耐」，認為戲院是相對安全的公共場所，相信做足防疫措施觀眾會繼續入場。

街角再遇BOB 預告

關門延長至23/12

預左會封到出年

Source ?

大家今年睇的最後一套戲係邊套?同埋今年最鐘意個套係邊套?
(12月31號前戲院應該都開唔到)

我最後一套係夜香鴛鴦深水埗
鐘意係幻愛，擁抱美好時光，李察朱維爾
最難睇係baby復仇記，地下拳

美好年華

無痛斷捨離
對不起 錯過你
惡與他們的距離
仲有一批
認真揀下先 👏🏽

最後一套係怪胎
鍾意親愛的房客，高先三寶同夜香 鴛鴦 深水埗

最後一套係消失的情人節

香港Google 2020年十大搜尋人氣電影今日公佈，由Christopher Nolan 執導的年度科幻大作《天能》（Tenet) 順利登上首位！而2019年韓國電影《上流寄生族》(Parasite) 在今年奪得奧斯卡最佳電影而人氣反彈勇奪第二位，日本人氣動畫《鬼滅之刃》也只能排名第三，十大排名如下：

1. 《天能》（Tenet)
2. 《上流寄生族》(Parasite)
3. 《鬼滅之刃劇場版無限列車篇》
4. 《幻愛》
5. 《乜代宗師》
6. 《數碼暴龍 LAST EVOLUTION絆》
7. 《花木蘭》(Mulan)
8. 《整容液》（the Beauty Water)
9. 《屍殺半島》(the Peninsula)
10. 《麥路人》

Source: Google 香港

《花木蘭》仲有咁多人睇

怪胎始終有野做未睇到
靜係睇得切無聲

夜香 鴛鴦 深水埗

我反而係掉返轉
未睇無聲

我未睇消失的情人節

要下年了

呢套我都未睇
忙到積左好多戲未睇其實

澳門

澳門永樂大戲院

鑑於上月有客人在本院盜錄《鬼滅之刃劇場版無限列車篇》並上傳網上，本院對於這次事件表示十分痛斥及[url][/url]憤怒，此行為不但影響電影行業，而且影響其他觀眾對正版電影支持。由今天（12月11日）起《鬼滅之刃劇場版無限列車篇》將會全面下畫以及本院會作報警處理。購買此電影戲票客人麻煩於票房退票，不便之處，敬請見諒。

[url]

南韓殿堂級導演金基德因武肺併發症離世 終年59歲

聖殤 好好睇🥺🙏rip

根據香港iTunes的華語片史上總銷量排行榜, 《幻愛》已經企穩亞軍, 《金都》位置都唔差.

但都不免諗到, 如果無疫情, 《幻愛》《金都》香港票房應會高得多.

睇左，都幾好睇
肺炎搞到套戲要係netflix上，係戲院一定好feel好多
全鐘瑞燒失樂園已經做得好，但燒失樂園始終唔係商業片無乜人識
今次又無得係大螢幕上，如果有得係戲院上加上朴信惠，票房一定唔會差
希望多d人識佢，佢第日再多d機會啦

條柒閪幾時死

導演就係睇咗燒失樂園而揀全鐘瑞做英淑

延長到1月1號

即係如果你有hbo Max 就可以快過香港正場睇WW1984

其實點會有人係屋企睇新戲
我真係寧願等都唔會係屋企睇

咁實有人想先睹為快
早睇免劇透

check咗憲報，暫時都係話閂到23號？

政苦累撚死人

屌⋯仲有好多場費里尼回顧未睇
停院延長到元旦即係全部取消退錢
下次都唔知幾時先再有得喺大螢幕睇

我估一月尾先會開番戲院.

我估會過埋農曆年後

成個聖誕新年檔期冇左，戲院寒冬
想睇神奇女俠

上得hbo Max
強國上咗
實有流出

Wiki已經全篇劇透

呢年代仲有人入戲院盜錄，真係辛苦佢

Ww 1984要係戲院睇

咁要隨時等到一月尾二月頭

之前聽過數碼暴龍上
聽過澳門原來得一間戲院上，搞到日日d人去排飛
心諗澳門係咪真係廢到咁
鬼滅會唔會因為咁所以有人盜錄

數碼暴龍咁受歡迎都只有一間上？院線真係唔識預計市場。
入唔到戲院睇鬼滅可以用自己方法上網睇，唔駛睇盜錄版，起碼畫面聲音清晰先啦，真係唔知邊個智者諗到盜錄

睇完ww, 等多個幾月睇007如果疫情控制到的話

點解百記有今日有殘影空間飛賣？

App 唔見有

［一年一度］講低你2020年度最鍾意同最伏的N套電影

而家先睇uncut gems at Netflix

官網真係無

可能無收起啫

啱啱先睇完 I am thinking of ending things

柒閪你全家比狗雞姦啦
早死早著

真係好想學黃秋生咁
用一札筷子插爛佢全身有窿嘅地方
仲要全港700萬人輪住插

戲院去到1月6日

睇黎華納總壇真係諗住all in HBO Max

涉及10多名員工，當中3，4人會幫手完成明年發行的《神奇女俠1984》才正式離職
都唔知講咩好

環球做埋華納個份

柒閪禍害全港
應即時人道毀滅

好靜

無人講咪你講先囉

好 無問題

揀緊年度難頂電影

2020年全台十大賣座華語片排行：

名次／電影／演員／票房

1／《孤味》／陳淑芳、謝盈萱、徐若瑄、孫可芳／1.81億
2／《刻在你心底的名字》／陳昊森、曾敬驊、邵奕玫／1.02億
3／《可不可以，你也剛好喜歡我》／陳妤、曹佑寧、林映唯／7900萬
4／《馗降：粽邪2》／李康生、許安植、陳雪甄／7200萬
5／《女鬼橋》／林哲熹、嚴正嵐、詹宛儒、張寗／5800萬
6／《無聲》 劉子銓、陳姸霏、金玄彬、楊貴媚／4990萬
7／《打噴嚏》 柯震東、林依晨、王大陸、古天樂／4700萬
8／《怪胎》／林柏宏、謝欣穎 4500萬
9／《同學麥娜絲》／納豆、鄭人碩、劉冠廷、施名帥／4350萬
10／《親愛的房客》／莫子儀、陳淑芳、白潤音、姚淳耀／3800萬

孤味 Little Big Women
刻在你心底的名字
可不可以，你也剛好喜歡我

應該有大量選擇

朋友睇咗

《屍虐實驗室》
《守望春天的我們》
《鬼船瑪莉號》
《驚夢49天》
《奪命守門人》
《我們的女巫手冊》

屌曬鬼

好在我passed

無《消失的情人節》

更正 守望 刪漏咗
我覺得還好

聽聞真係仆直

其實本土台灣片都係難撈, 票房季軍《可不可以，你也剛好喜歡我》都係蝕錢.
(雖然我完全無興趣睇呢套片)

戲院幾時開番？

D位仲疏過巴士

可不可以 其實真係一般 例牌台式愛情片

你問柒婆啦

金馬獎幫唔到佢票房咩

太早上
其實無乜幫助

variety 選出2020 最垃圾電影之最!

分別由影評人 Owen Gleiberman 同Peter Debruge 一人五部

Owen Gleiberman 5大：
1. Dolittle
2. The Last Thing He Wanted
3. I’m Thinking of Ending Things
4. Eurovision Song Contest: The Story of Fire Saga
5. Guest of Honour

Peter Debruge 5大：
1. The Painted Bird
2. 365 Days/After We Collided
3. Artemis Fowl
4. The Roads Not Taken
5. Capone

除左365 days睇過之後, 全部都冇睇過

DoLittle 真係實至名歸

好想睇爛片, 今年連入戲院機會都少, 好多片都冇機會睇

呢套真係iron man 從影以來下限 .

I’m thinking of ending it
The last things he wanted
Eurovision
365 days
Netflix 有曬
歡迎打大佬

我鍾意入戲院，有投入感，前日見到Netflix 有火星任務，諗住再睇多次，點知好難集中，分兩次先睇完

呢啲戲得Netflix 有
咁你pass 得

岩岩睇咗 Never Rarely Sometimes Always
Cine Fans 撞咗時間
中文直譯叫 《從不 很少 有時 總是》
講少女未婚懷孕想墮胎的故事
唔錯

《地厚天高》導演 負評 《刻在你心底的名字》

係咪真係咁差

一定無佢講得咁差
佢睇咗18分鐘套戲

唔少香港影評都屌，唔只佢一位

咁套戲剪接係好散修修
但又未去到超級伏片啦
佢提到嘅麥路人仲差

《狂舞派3》賀歲檔 2月11號年三十

整合香港戲院放映銀幕規格
Source: 青山走犯 #18012

iSquare IMAX (英皇)
20.94 x 11.80 米
IMAX with Laser 4k
IMAX 12-Channel Immersive Sound System (12.0)
458 Seats

k11 art house IMAX (UA)
20.7 x 11.7 米
IMAX with Laser 4k
IMAX 12-Channel Immersive Sound System (12.1)
368 Seats

Yoho Mall IMAX (百老匯)
21 x 11.31 米
2k
iMax 5.1
409 Seats

Mega box IMAX (UA)
18.5 x 9.7 米
2k
IMAX 12-Channel Immersive Sound System
260 Seats

moko IMAX (UA)
IMAX patented sound system
268 Seats

premiere elements house 6 (CGS)
cgs laser (中國巨幕)
14.29 x 7.7 米
4k laser 2部
Dobly Atoms
ProX圖像提升系統 (畫面亮度/對比度/清晰度/色彩飽和度提升)
316 seats

premiere elements house 1 (THX)
cgs laser (中國巨幕)
17 x 9 米
4K Laser 1部
Dobly Atoms (THX Ultimate認證音響)
257 Seats

海運戲院
19.5 x 8.3 米
Christie 4K 2部
Dobly Atoms
414 seats + 42 DBox Seats
號稱「全港最大杜比全景聲影院」

Metroplex 星影匯 house 1
4k
Dobly Atoms
430 Seats

搵人提下阿石頭係Atmos唔係atoms

拆彈專家2 結局劇透

屌 好鳩啊

大陸唔少觀眾like呢套戲

香港如果上賀歲檔, win硬

應該神奇女俠贏佢

賀歲檔, 會有大量cctvb觀眾入戲院睇戲
拆彈專家2, 正係可以吸引呢批cctvb觀眾

ww84影評好差喎

差極都會好睇過牛華

ww84同拆彈專家2吸引唔同觀眾 (拆彈專家2 吸引cctvb觀眾)

狂舞派3反而跟ww84觀眾target有衝突

啲人有理無理都會睇super hero 片架啦

另一方面睇, 如果戲院停業超越賀歲檔, 對ww84同狂舞派3既票房影響不大, 但拆彈專家2票房會唔見一截

所謂target其實唔關事 我睇狂舞3我都可以睇埋拆彈2同ww84 講到尾其實只係自己想唔想睇

ww84既目標觀眾 - 平時都會入場睇戲

拆彈專家2既目標觀眾 - 多數只會係農曆新年入場睇戲, 平時只會睇CCTVB

(唔少cctvb死忠, 係連Marvel電影都未聽過)

豆瓣班撐港文青話今次Herman放左好多政治隱喻對白落去喎
重話估唔到過到審批,搞到有d期待

會唔會佢哋自己過分解讀喳

睇咗完整劇透，個故仔用而家嘅時勢解讀我當係藍屍狗復仇記，Herman下部仲要係拍武肺醫生

都係唔會睇
第1集都已經驚咗

賣港01:
有網民笑指原定在聖誕節上映的《拆彈專家2》，分分鐘要成為賀歲片。不過查問過電影公司後，證實不會延到賀歲檔，只要待戲院重開首日，便會即時上映，所以影迷不用等到賀歲檔才有得睇戲。至於其他2021年賀歲檔之作，暫定就有《不日成婚》、《唐伯虎》以及《狂舞派3》等電影排住隊，據知集全港電影人合拍的抗疫電影《總有愛在隔離》都會首選賀歲檔同觀眾見面！

今年觀影
遺憾睇唔到 消失的情人節

所以話睇電影節有電影節既好處

但在香港呢？獨立發行商「發一部蝕一部」的情況不時發生。本身有經營戲院的大公司還好一點，完全獨立的則極難生存，具眼光如 Golden Scene 的是極少數。財力不佳的，不是關門大吉，就是提早止蝕離場，2019 年至今，已有 3 家發行公司離場；有些曾活躍一時的也突然靜下來。

與業界人士作過一點討論，大家公認買片愈來愈難，首先風險愈來愈高，其次發行商同時面對串流平台（特別是 Netflix）的競爭。再者，遇到優質的作品，片廠亦可能指定某代理發行（如 Golden Scene 發行的極小眾獨立片）。

另一方面，本地業界又有整合情況，Cinema City 旗下發行公司吞下巴福斯電影手上 50 多部作品，環球影業香港首度代馬來西亞 mm2 發行本地電影《一秒拳王》，年前專營本地電影發行的寰宇重拾外語片發行業務，疑似中資背景的 ACX 院線進駐北角並經營發行業務，英皇電影與天下一簽 10 齣電影製作協議並擴展戲院院線網絡。

在國際層面，大廠收縮重整；在本地層面，發行商與戲院整合，或加重與本地電影宣傳發行的比例。我們可見的是更激烈的競爭，更傾斜的發展，利益更低的本地市場，最後只有資本實力強橫，或後台強勁的玩家，才有機會留下。

其實我係睇電影節而撞到應一應

唉

多謝武肺

究竟要捱到幾時先有戲院有新戲上....

上年期待嘅james bond black widow 同埋wonder woman 1984 都無得睇....

大家新年快樂

戲院早日重開

呢套唔錯

Hi錯負皮

會唔會搞到情人節先睇到

點啊

好睇喎
非常日常生咗化拍而家少女面對的困境同選擇

情人節都未必有

係呀，我都覺得拍得幾好，唔會流於俗套

本身想俾正皮，撳落去無反應但hi到個負皮掣

女主角好多面部表情closeup
填問卷個場戲

Btw 呢個post 我發現有傻人 不停負評我同其他人
乜料啊

啲問卷好唔人性化

6號開返戲院？

從未有例子喺戲院傳染喎！

而家好明顯6號邊開到戲院

之前睇完嘅影後感

識個美容師實牙實齒話7號開返，唔知戲院得唔得

所以唔明樓上負評做乜鳩

呢套戲唔錯

其實點解唔俾人改正皮負皮

好低能嘅設定

呢套真係有啲深刻 平實但有力

仲有雙位數字
英國返黎個班都未夠21日
點可以解禁？

係，今屆IFF呢套算唔錯

今屆iff 我鍾意好青年職場塗毒室
殺戳荒村

仲有孤味

孤味未睇

日子都想睇，無機會

日子 太慢
十分鐘 二十分鐘都係同一場景 仲要無對白
Sorry 我瞓咗

巴打中文好好
我都有入場睇呢套，佢好難得講到女性喺社會受到壓迫不公平嘅同時，唔會醜化抹黑男性角色（雖然個男人都唔係咩好人），亦都冇刻意煽情/弱化女角
雖然全片好似冇咩大起大落嘅劇情發展，但睇完係令人好深刻
相比之下鐘意過82年生的金智英

多謝嗰晚趁仲有記憶鳩打

男性角色真係好少，連個老豆都仆街

金智英就比較平鋪直敘

繼續閂到20/1
陣間會唔會連農曆新年搵錢檔期都冇埋
戲院表示

消失的情人節繼續消失

李香琴 rip

柒閪全家絕後啦
死仆街

到時又會費時聚集人流
肯定新年都唔會開到

台灣連碟都出埋 香港都未上到

利申 電影節已睇 已買碟收藏
但呢套真係要入場睇全場一齊笑 先最有氣氛

2月5號上架

咁又幾難頂

又無得喺戲院睇

蘋果11月30日報流料話香港上

所以 消失的情人節 贏金馬都合理

未必係報流料
可能係報導之後，Netflix先傾買片
畢竟套戲台灣賣座, 都係近期既事。

Netflix 有的是 $

補link

影后陳淑芳主演的《孤味》，早前在香港國際電影節上映過兩場，稍後亦會安排在港上映，但片方暫時未落實映期。

要精神狀態好啲先好睇

追電影節好難夠精神

電影節頂晒籠一日兩套
三套或以上會攰到死

金馬獎個堆台灣片，就差一套同學麥娜絲
但好奇未有香港的消息，唔通又係netflix

唔出奇啊
網飛大把錢

拿
我無屈蘋果
係蘋果言之鑿鑿

美國12月調查:
-51%美國人至少在未來半年內害怕進入戲院.
-只有26%美國人願意在未來3個月內進入戲院.
- 如果有一套片同時係戲院和網絡放映, 42%美國人選擇係網絡睇片, 只有35%美國人選擇入戲院.

(反而亞洲人依然活躍睇戲, 只要戲院一開就自然有觀眾)

以我喺美國大城市住嘅經驗
喺美國睇戲唔係一個愉快嘅體驗
地方污糟 設備陳舊 普通商業戲院唔使諗會有4k/atmos
同埋好多美國人睇戲個心態係一定要連埋爆谷同汽水（仲貴過香港），加埋好貴
亞洲一線城市個觀影體驗高質好多

當然疫情之前，美國嗰啲超多院超大嘅戲院都仍然可以好爆
但美國商業院線沒落係有跡可尋/大勢所趨

又一套韓片直上netflix

唉希望今次疫情唔會永久改變電影圈既未來
係網上睇同戲院真係完全唔同
但而家全球速食文化太勁，連靜靜地坐定定睇兩個鐘戲都唔想
我有時係度諗睇戲一定要食野班人係咪豬黎，你平時2粒鐘坐係度做野都唔會要一路食一路做啦
點解唔可以認認真真投入下落套戲到

唔會滅
但感覺長遠會變左黑膠/菲林相機咁

我估未來會兩極，大片係戲院上，劇情片會上streaming

我都唔慣入戲院邊食邊睇，但我覺得我呢類人只會越嚟越少

香港地方太細, 同埋無乜娛樂. 所以戲院開返都仍然有市場價值.
美國反而係太遠, 有得揀都唔會專登出去睇戲
不過講真2021可能會開始縮既戲院就, 始終之前係過度擴張

好似而家睇戲一定要傾計開薯片食野，又要比你停下睇下咁先係睇戲
無人鐘意靜靜地一氣呵成咁睇哂部戲

就算入戲院都有人睇睇下要開whatsapp（我見一次話一次），同唔食popcorn唔睇戲一樣，
不過我係屋企睇Netflix 的話，都唔可以集中 ，只有入戲院先最乖

戲院租約好似5-10年咁簽

新開d 戲院就有排捱
完租約嘅可能唔續約執笠嘅

明明之前話18區都要有戲院，而家又變過多

係屋企既話係好難坐定定，太多其他野騷擾
好似之前套call咁，我都係夜欄人靜凌晨1點個時睇

可能寧願唔開呢, 你睇下L Cinema, 8月之後無再開了

啱呀
我覺得影迷可以放心，住喺重視文化嘅大城市嘅話，總會有一兩間arthouse戲院做得住，但好似黑膠咁變得小眾
至於香港係咪重視文化嘅城市就🤔
bc最衰係活喺安樂嘅掌控之下

bc無江生做大水喉照住
以香港地既環境晨早執左

所以我都唔係咁睇好golden scene戲院
希望做得ok
bc話就話arthouse，都要上吓天能嗰啲大片
好可惜香港冇一間真正嘅rep house

我係屋企睇覺得一般jar, 呢套入戲院會好睇好多

Bc我只去油麻地睇小眾電影，其他戲唔會優先揀bc院

通常，包括官方講法，bc都係指百老匯電影中心(油麻地) Broadway Cinematheque

不過間中都有人以為bc係指百老匯院線 Broadway Circuit

我真係以為你地講緊院線

L Cinema 係直情執咗了……

香港已變xianggang

今年戲院會瘋狂大執位

空穴來風 未必無因

Feel到係大執

唔好呀

Oh I c what u mean

執位

佢d皮椅已坐到開始爆

係
同埋佢音響都開始有少少拆

電影中心都係不過應該唔會轉手掛

好驚bc會被破壞
唔整好過整
雖然我都希望佢upgrade啲器材

電影中心自己物業應該安全啲掛
好似旺百咁

我都估唔到百記竟然會有自己物業

可能將間書店再cut, 直接變餐廳可能仲賺錢

旺百係百記起家之地黎

電影中心係房協物業

有無人有留意澳門間戀愛電影館?

天能我估係片商要求，不過之前都有上蝙蝠俠，我諗要上下大片先平衡到條數

謝 更正

你哋估戲院幾時重開？

最快都要農曆新年之後

咁愁？

777成日話唔想假期聚集人群呀嘛
肯定公假後先有計傾

確診數字再跌嘅話
佢再唔開就俾商界鬧死

我覺得我好樂觀添呀
點知會唔會封耐啲㗎

其實都係d人除罩食野先會中招，戲院唔食得野、戴好口罩根本唔會有事，次次都好無辜

正苦唔係咁諗呀嘛

根本佢哋班官諗野唔係常人可以理解

正路都要新年前解一解封, 唔係真係回唔到血

戲院商會表示政府延長社交措施至1月20日，到時戲院停業將達135天，對於政府話農曆新年前放寬的機會也不高，商會認為「說得着實輕易，但對戲院及電影業界來說實在非常痛苦」，更形容戲院情況已岌岌可危，不排除有更多戲院陸續結業。

早前商會咨詢了全港多間戲院員工收集意見，不少從業員都感到十分擔心，覺得前路茫茫。有戲院員工覺得「已經做足晒安全措施，最高規格都唔畀開」，覺得政府只照顧食肆利益，指「觀眾帶晒口罩睇戲，唔會講嘢點計都比食肆除低口罩食嘢安全啦！點解要向戲院開刀」、「成個商場都係人，所有舖頭都開門，淨係我哋要關」，有人抱怨「冬至、聖誕、新年，好多市民跨家庭聚會，傳播鏈唔斷，又係我們行業來埋單」，矛頭指向政府大細超之餘，更抗疫無方。戲院業界表示願意在有條件下，讓戲院復業令員工可以復工，維持生計捱過年關。

新年後大家點睇？

果然無啦啦都有人負皮你

啦 都話架啦

其實我都WFC

呢度有名你叫兒登

擺明存心報復
柒閪早死早著
祖宗18代比人鞭屍

高先發行、文念中執導，以香港導演許鞍華為主題的《好好拍電影》在上映可以說是一波多折，而當台灣方面將安排此片於一月十五日上映時，香港觀眾看來要再多等一段時間。

《好好拍電影》原為去年香港國際電影節的開幕電影，可以受到疫情影響，在延期後最終無法作公開放映，直至等到十月下旬Cine Fest才首度與香港觀眾見面。電影原安排於去年十二月三十日在港上映，惟受到武漢肺炎第四波疫情影響，電影在上映前夕，政府勒令戲院停業至今，令電影無法公映。

雖然目前政府將戲院停業期延至一月二十日，惟目前戲是否能於農曆新年前復業還有相當多變數，據悉《好好拍電影》暫安排於農曆年後的三月在港上映。看來想觀看這部以香港導演許鞍華為主題的紀錄片的話，也許要多等一段時間好了。

攬炒之母
明明戲院商家都係親建制

本港疫情持續一年反覆不斷。食物及衞生局局長陳肇始今早（13日）在立法會表示，政府研究將無安裝「安心出行」App的市民「禁足」，並打算提早關閉商場。商場管理學會憂慮此舉進一步打擊市民消費信心，嚴重影響商場及商戶生意，令45萬名零售餐飲從業員的生計岌岌可危，掀新一波商戶結業潮。學會對此強烈反對，要求政府暫停研究。有建制派更建議政府，禁制未打針的市民入戲院及使用康體設施。

武漢肺炎︱陳肇始：擬提早關閉商場 研無裝安心出行App市民「禁足」

都估到遲早行呢步

公視台語台逢星期六日晚8:00會播電影或者紀錄片，通常香港都睇到，前排播過《坂本龍一：CODA》，今個星期日播《深夜食堂》，下星期六有套西藏電影幾吸引：

山那邊的青稞田
Barley Fields on the Other Side of the Mountain

片長 88分鐘
語言 藏語
出品國 英國

西藏少女展開千里長征 徒步到印度追尋自由

當台灣青少年在面對學業與感情的煩惱時，十六歲的西藏少女貝瑪則陷在生離死別的磨難。貝瑪的父親為了西藏自由策劃非暴力抗爭，不幸被中國當局逮捕，家中頓失支柱；而摯友覺姆（藏語，尼姑之意）也面臨政治迫害，勸說貝瑪一同翻山越嶺遠赴印度，追尋不被打壓的自由。貝瑪繼承了父親對自由的渴望，想要跟隨覺姆遠走，又想等到父親平安歸來。面對需要照看的家人，走與不走都令貝瑪掙扎萬分，但每天所見的青稞田依然寧靜如故，靜靜鎮守著人間的別離。

★ 歷時七年製作 流亡藏人主演
★ 華裔導演首部劇情長片 喊出壓抑的西藏之聲
★ 盡覽喜馬拉雅山絕美景緻 倫敦交響樂團作曲家配樂

「一場無法回頭的單程旅行。」— 好萊塢報導者
《山那邊的青稞田》描述西藏農民面對國家「暴政」的剝奪蹂躪，即使再簡單的幸福也成奢侈。2019年是諾貝爾和平獎得主、西藏精神領袖達賴喇嘛流亡印度的第六十個年頭，圖博（西藏）人民的土地，遭中國強權迫害已逾一甲子，至今仍持續著。期望透過電影能喚起台灣人對於相關議題的關注。

導演

王天（Tian Tsering）

演員

次仁．確吉（Tsering Choekyi）
白瑪．裘吉（Pema Chokey）
桑丹．頓珠（Samten Dhondup）
嘉央．曲珍（Jamyang Choezom）

節目表：

YouTube Live:

戲院明明親建制
都仲要被建制派當condom

777都無社交
懷疑其實佢呢幾十年人生都無乜入過戲院

我好似有一次係圓方
見過佢哋2公婆

剩係知有呢單嘢

好慘
前世做咗啲咩陰質嘢
今世娶著件極品閪女人

咁我估林生後生應該都係毒L

占士邦電影《007：生死有時》再延期 拖到今年秋季上映

生死有時
上映冇時

下星期希望開得番

香港人前世做左咩事, 今世要被呢個女人糟質

廁紙都唔識買, 邊會入戲院

佢同佢老公屌Hi 生仔個時 係咪有政務助理從旁指導

MCL 一月底到期，本身想續會，但佢咁講係咪會無哂d分？即係叫我唔好續？

我都續咗

可能改完 優惠同條款仲閪？

啲分點都到保住先
之後清曬佢

著名電影人黃栢鳴於2017年將旗下上市公司傳遞娛樂（1326）（前稱天馬影視），賣盤予內房股富力（2777）「太子爺」張量，集團今日公布，將旗下銅鑼灣、柴灣及荃灣三間Cinema City戲院，連同影娛媒體宣傳業務售回予黃栢鳴，總作價1.08億元。

集團同時公布，將保留朗豪坊Cinema City電影院，並與黃栢鳴一方訂立營運協議，交由對方繼續管理。集團表示，今次出售3間電影院主要考慮到過往表現、疫情導致電影院暫時關閉，以及電影院業務溢利急劇下降，透過出售套現資金，可重新分配至較高發展潛力的其他業務。

打上CS 問同追9佢

銅鑼灣唔係有2間？

自己睇公開文件

電影城(柴灣)主要從事位於香港柴灣永利中心及香港銅鑼灣樂聲大廈的電影院之業務營運。

係 啲記者冇睇清楚份公告

傳遞娛樂賣咗四間公司比黃百鳴
電影城（荃灣）、電影城（柴灣）、電影城（銅鑼灣）同Screen Media

電影城（銅鑼灣）持有Cinema City JP
電影城（柴灣）就持有柴灣同Victoria

佢哋以為每間公司只係揸住一間戲院

Thanks

嘩 佢蝕好多啵原來

柴灣同Victoria

每一間戲院都係蝕錢
就算2019年度都係蝕
朗豪坊都要蝕一千萬

朗豪坊唔係不嬲香港最高收入幾間戲院咩

租金都好高

台灣片《哭悲》影評好激, 驚香港無片商夠膽買

做乜鳩
ua個會員入唔翻
忘記密碼
都話新密碼唔正確

不如擔心會唔會又係netflix買斷海外好過啦

我入到呀
係嗰 app 乜會員資料都 show 唔到
白畫面

而家發行方面無乜聲氣嘅
可以期望下 Netflix
特別係台片

詳細報道同宣傳片：

我都一樣
白畫面

我冇事

唔怕生壞命，最怕改壞名，特別是西片，若非著名系列作品，譯名更是作品與觀眾溝通的第一道橋樑。所以改名好與壞，將完全影響宣傳效力甚至入場意欲。別少看香港 700 萬人，這片彈丸之地的競爭出乎意外的劇烈，沒好點子就難以突圍而出。

食字尚未流行的古早年代，沾手電影宣傳的翻譯人員的前輩多是有識之士，連帶其手筆也多點文采。《亂世佳人》、《珠光寶氣》、《迷魂記》、《獨行俠》系列，有效傳遞電影本身的氛圍、賣點與個性，也令觀眾迅速了解他們要看的是甚麼。直至八十年代，香港的電影譯名還是維持一貫作風。

但八十年代過後，當市場累積一定的「關鍵字」，創意就開始減慢。特別是荷里活大廠作品，逢動作類型要有「龍威」、俠盜類型有「偷天」、風格黑暗一點就要有「怪誕」等…延伸至千禧年代，「關鍵字」更多，如「潛行」、「天煞」、「空 / 兇間」、「極速」、「殺機 / 殺姬 / 煞姬」、「凶鈴」、「殺神」等等。隨時間演進，加上潮流改變，「關鍵字」⋯⋯或「關連字」的使用機率更高。

當然，這跟翻譯人員的主僱——發行商有關。是他們不敢太冒險，希望用最直接的字眼宣傳。另一方面，文案寫手亦考慮「是否撞中」觀眾口味。到最後，宣傳人員須向片主交代譯名來由，個人經驗，愈多「關連字」愈容易解釋，亦愈容易過骨。

除非電影故事有原著須跟隨（如《復仇者聯盟》），或片主主動統一譯名（如《阿凡達》），否則發行公司委任的文案人員必須動腦筋翻譯。

近 20 年的香港電影譯名偶有佳作，跟資深編劇談過，2008 年由安樂發行的《一百萬零一夜》（Slumdog Millionaire）是其個人最愛。先是英文原名 Slumdog 與 Millionaire 互相矛盾，直譯《貧民百萬富翁》又不夠綽頭。《一百萬零一夜》，巧妙將奇幻故事《一百零一夜》，加上《百萬富翁》，直截了當傳遞電影中的奇蹟，更是食中故事中主角「一夜致富」（其實是兩日一夜），同時不失作為奧斯卡得獎電影該有的格調。另一個是高先電影早年發行的日本片《午夜凶鈴》，把電影最恐怖的橋段具象化，大幅擴闊原來標題《The Ring》的字義想像，用字精準無比。

而小弟的最愛，則有安樂發行的日本喜劇，三谷幸喜作品《爆肚風雲》。日文原名《收音機的時間》，又是難以吸引觀眾。香港譯名，四個字就簡單交代電影的喜感與戲劇衝突。至於去年爆起話題的《疑．媽》（Run），雖然嘩眾取寵（食字「姨媽」，血紅色的標題字體又勾起對「月經」的想像），但說實在「Run」這個原名又過於簡單，加上故事刻意神秘，又沒有具強勁叫座力的主角，香港這個譯名標奇立異，又有其箇中原由。

當然，香港電影譯名亦有不少平庸之作，如驕陽電影發行的《皇上無話兒》（The King’s Speech），轉換將代表性器官的「那話兒」（過去有一部叫《女人那話兒》的電影，由黃真真執導）；但總體而言，相比同時期的台灣，香港的片名譯得可以更有文采，更遑論中國大陸。如之前所言，因為香港競爭太大，需要有更大的想像力。如迪士尼的《Cars》，港譯《反斗車王》生動有趣，中、台譯名《汽車總動員》就偏向平白。不過，「總動員」是兩岸電影的「關鍵字」，加上市場龐大，故問題不大。又例如動作片《Lucy》，港譯《超能煞姬》，台灣直接叫《露西》，哪個更吸引該不用多說吧。

然而，近年的潮流是慢慢走向兩岸三地歸一。以 Netflix 為例，宣傳基地在新加坡，甚至已沒有委託照顧香港地區的公關人員，影視作品譯名亦慢慢失卻香港本土味道。諸如最近的《心碎的女人》，放諸兩岸三地皆可；動作片《驚天營救》及《三重威脅》，同樣適用兩岸三地。愈是通用的名字，愈適用於全球化的串流平台，一來減少地區差異，二來節省成本，三來串流平台根本沒太大需要特別照顧香港觀眾（因人口太少），合併兩岸及其他華人地區一次過處理就最方便。當然，暫時 Netflix 電影譯名，在不同華人地區還有一點差異，但一統化，通用性高，是未來潮流。

當然，香港還需要發行商引進外國電影，但他們會否願意如過去一樣冒險，接受更有玩味的譯名文案呢？又是一大問題。既然有現成關鍵字，多用一點也沒問題吧？

結論是，請大家珍惜香港電影譯名這個小小的文化遺產。

百記 coupon 全部extend到6月30，其他院線應該照跟掛....

戲院商會今日發通告，有見林鄭表示會跟被勒令停業的行業溝通，考慮在加強防疫措施後復工。因此商會上周已去信特首、政務司司長、食衞局局長及商務及經濟發展局長要求與業界商議，至今未獲對方回應。

相反政府取消花市後，新界花農反應強烈，面對生計問題一直表現積極，到最後政府跪低答應重啟年宵攤檔，有賴花農當機立斷的行動。至於戲院商會在通告中，倡議新年前有限度重開，入座人數一半、同一排不可連續多於4張座椅佔用、延長間場時間及使用安心出行二維碼等舊建議。

安心出行入戲院

Netflix hmvod movie movie 多謝都來不及

唉屌
估唔到我最後一套睇戲院睇嘅戲係消失的情人節
唔係港產片

我最後一套係 美好年華 Best Years
片名同現實 好有黑色反諷味道

諗起某條友
郁啲就話人背棄戲院文化
唔知佢而家會點講呢

如果強制”安心出行”先可以入場=戲院玩完

我知你講邊個
Netflix 訂戶破紀錄 最近新聞講

個人意見
藍屍大多數都係農曆新年嗰啲先入場
就當有1%黃嘅跟住做
戲院都仆得街

條友遠近馳名㗎

其實 如果我話我無智能手機 都唔入得？
明烚長者
而長者大多數藍

其實製片商睇$ 做人
而家個個都比Netflix 買片
史提芬史匹堡而家都幫apple 拍緊片
條友係咪要自殺？

不過話番轉頭，網絡電影既$都有上限。

最近套MGM向一眾網絡平台開價近六億美金，變賣最新007電影；結果無網絡平台接受呢個價，有網絡平台回應只願出約二億五千萬美元。

睇黎，二億五千萬美元應該暫時都係網絡電影成本上限。

我係夜香．鴛鴦．深水埗

咁如果訂戶繼續升，串流平台個bargaining power 會愈大

movie movie咪又係安樂嘅
江生立於不敗之地

我係一秒拳王

唔知佢同now 點拆帳

如果要強制我唔會入戲院睇㗎啦

James Bond 08/10/2021

同你一樣，咁特別電影做我最後一套入戲院電影，好有意思

為左重開而唔理會觀眾嘅私隱權
全部戲院汁哂都唔抵可憐

安樂仲有爆谷台

2020年
慳左3000蚊睇戲錢

你地慳左幾多？

無計幾錢

唐人街探案3
年初一香港上映

以前一有新戲就去睇
差唔多每個星期都入1-2次戲院

電影節先睇得多 不過依家習慣咗冇戲睇日子 遲啲開返可能會睇少咗

朗豪坊戲院600百萬月租

我反而覺得蝕得最金應該係premiere elements ，朗豪坊最起碼有票房先

k11 賣咗比人

柒閪幾時比人先殺後姦再鞭屍

MCL母公司豐德麗向UA購入
作價5600萬 新租約10年期 平均每月約200萬

另外亦宣布23年4月起承租The One戲院
新租約10年期 平均每月約100萬

洲立有片做呃house?

Imax果間？
唔係開左無奈咋咩？

K11 Art House 2019年8月開

估唔到UA會賣呢間喎
佢已經賣左iSquare 最大mon嘅imax
而家連惟一一套laser imax都賣比人
睇黎佢無力再搞好個imax

似乎UA 做唔掂art house

Btw MCL 會入埋啟德

唔怪之得佢想推新會籍啦

想睇MCL點解決Art House Loyalty Club 嘅問題

咁K11 art house d 會員點算？

我都想知

有啲人早排先upgrade

新聞字面係 洲立全面收購UA 喎

港交所通告供大家參考：
The One戲院轉手

K11 Art House戲院轉手

上年咁樣無一間戲院搞得掂
MCL長沙灣都係勉強夠交租

長沙灣好似重要係麗新自己物業

係自己物業不過同樣都要交租
可以參考返佢哋之前嘅公告

左手交右手

MCL母公司資產點都雄厚過其他院線

重開到先算

就算資金點雄厚 仍然難逃上年蝕到仆街嘅事實
只能夠話「別人恐慌我貪婪」

睇翻原來K11 3月開始頂手

真係估中

關注佢啲呃house 會籍安排

都傳咗一段時間㗎啦

陸續有嚟

可以比啲hints 嗎？

又出新會藉, cut 福利？

港九新界都有

果個位咁都有人肯頂

好痴線 真正既趁低吸納 連簽兩間尖沙咀 大場

好似仲簽左啟德？

設備齊全 改咗個名就開得返

唔係

無錯

有曬新聞公布

唔怪之得佢要轉會籍玩法啦

但個位真係好山旮旯喎

大牌子接手？

會唔會係一間院商 親疫情將成個佔有市場扭轉

都係個句 設備齊全 轉個名就開得
係

唔會cc 啦
柴灣有旗

要搶都要有人肯放先得嘅

mcl 會藉一撚定加價啦
imax 都比佢有埋, 又多戲院

儲唔夠子彈，守唔住自己城池唔怪得人

咁無人估到上年疫情會咁嘅

UA抵啦, d會籍越搞越度縮
成間執柒佢都唔可憐

一定啦
似之前分區域會籍掛

同意
史無前例停戲院三次
03年沙士都無咁玩法

估唔到MCL越做越多
就黎過百老滙頭

啟德咩位
碼頭果個死位黎架喎

係座野叫Airside
算係地鐵站上蓋

真

要加速清分過程

某啲院線無左鋪都唔怕既，後面仲有個大圍黎緊，定呢間都已經分好埋？

大圍個場真係好Q大

邊間大圍？

6個house

我講個商場大咋

柏傲莊，商場歸港鐵管理

儲埋好多, 佢唔開點清

網上有商場圖則睇

分區會藉咁撚狗？

🤫🤫🤫🤫

佢之前都行緊呢一套啦， MCL JP又一城係plus 先用到

求link
唔知道有冇IMAX呢

上到頂樓先到戲院門口，再扶梯翻落去，睇則都已經feel到唔好做

我都好想佢快啲開啊，想快啲清

有冇人知大埔戲院係咪又爛咗尾

裝修差唔多

冇計
而家興將戲院擺上最高個層吸人流

係就好了
等咗大埔有返戲院好多年了
但記得原本話係UA 唔知會唔會開都未開就轉手呢

仲有邊間

青衣城嗰間

大埔全盛時期好似有三間戲院
不過都講緊係90年代嘅事了

青衣城嗰間UA已經算係正常格局
MegaBox真係神級的垃圾場

之前區議員話年尾

可能未開就轉埋俾MCL 做

ua megabox 有咁差咩

UA 深水埗都爛尾
如果佢連呢間都保唔住，執咗佢啦

真係好差喎，隔音差，間間都係lecture room
Imax 院都3尖八角

時代嗰間十幾樓

咪又係一程 Lift 幾乎上到頂
睇完又一程 Lift 又落返去

點加到人流

深水埗好似係因為業主交唔到場
定有其他內幕原因？

無imax呀

佢鋤爛人哋電房啊 點搞呀

我一直以為係業主交唔到場
UA係受害者

UA現在霉到咁，d場響晒山旮旯
東涌青衣Megabox
遲d大埔

D規劃都好差下

咁一家大細果班客會睇完落下面食飯既

其實青衣疫情前都幾多人

時代廣場個玩法係將霸佔最多空間嘅舖頭搬上去
嗰幾層都係餐廳 顧客都係有目的先至會上

但正常規劃係吸人流上去
盡量每層都有重點商戶

都唔細啵

唔係應該問返UA點搞咩

戲院設備十年不變咁
觀眾又差
邊間開都差唔多
MCL會藉都冇續到

下...
東涌青衣冇對手喎

唔係每個人對睇戲/戲院有要求
你睇旺角百記個場廢到咁都有人入場就明

呢一兩日內UA 會公佈

MCL算有心投資設備
好過百記下下用埋啲次級貨

2023年 如果mcl keep到晒咁多間無執 應該追平

淨係講座位設計都贏十條街
UA abc行都根本唔應該賣比人坐
Mcl就算b行都仲睇得過去

諗起APM

想問下Ua 係成個集團俾人收購定純粹arthouse 賣俾MCL ?

東涌青衣獨市生意啦
以前嘉禾青衣又係咁做左差唔多廿年

純賣k11 租約+設備+牌照

後者

K11會好好多
時代都仲可以接受
其他不了

好多戲院舊場未一樣係咁

Movie Town 頭幾行最初咪又賣飛
隔咗一排先至封咗佢唔賣

旗艦院開一年玩完

算唔算前無古人呢

如果係農曆新年可以重開戲院，拆彈2會成為最大贏家。

（Cctvb觀眾通常只係新年睇戲，拆彈2完全迎合佢地口味）

2014年，Cinema City從UA院線手中搶到位於朗豪坊的戲院，並於同年七月廿三日正式承租成為現成Cinema City朗豪坊戲院，根據當年天馬娛樂控股披露的公開資料顯示，該戲院目前到了第七年租約，每月基本租金為544.3萬。比起昨天MCL母公司豐德麗分別以平均基本租金206.6萬及102.1萬承租尖沙咀的K11與The ONE兩家戲院，加起來還至多出七成，而人家合共的銀幕數目卻多兩倍。

目前Cinema City朗豪坊的租約還有三年半才完結，而且租金還要逐年遞增，難怪真的苦不堪言了。

今年好似大獲啲

唔止追平

師兄好似知好多野咁

現存百老匯13間 MCL 11間
淨係今日已公布嘅消息 23年都肯定爬頭了

院數同市佔又兩樣野黎既
不過百記無左 theone 應該會減4%左右

MCL 應該加到 7-8%

當年新港戲院都係由安樂轉洲立
隔咗咁多年之後又重演一次

百記同MCL連續幾年市佔率都維持33%同17%左右
淨係今日發佈咗兩間嘅消息 前者縮到30% 後者會升到接近26%

再強調 戲院轉手陸續有嚟

英皇有冇份食多d 佢哋都算有心

MCL 繼續食邊間？

百記應該仲會再縮

市估率
係計 戲院數目 / 銀幕數目 / 座位數目？

百記d 音響又廢, 戲飛又貴
點解有人為佢縮而傷心

老老柒柒
唔好睇到MCL 咁強盛
2020年先幫百老匯頂左數碼港呢間必蝕嘅戲院

MCL 原本真係冇乜皇牌戲院, 得2-3間, 又冇imax

旗艦得2.5間
又一城
MOVIE TOWN 新城市廣場
德福（當佢半間, 專播動畫）

最特別反而係長沙灣
勝在夠平, 夠爛仔

其他全部垃圾場
康怡, STAR, 新都城, 海怡, 粉嶺, 數碼港

UA愈做愈頹啦
唔係睇imax根本唔會揀

MCL好有心做，近年又擴張得快
去過佢兩個大院movie town同grand, 暫時對佢印象都幾好，無論設施音響同裝修

imax 真係唯一賣點
可惜imax 壟斷已被打破

先係英皇isquare
之後元朗Yoho mall
依家mcl k11 musea
ua 得返 旺角moko, 九龍灣mega box 2間廢imax

UA完全撤出左尖沙咀區
不過尖沙咀真係象徵意義only, 租太貴應該邊間院線做都唔賺錢
撤出尖沙咀未必係壞事, 進駐尖沙咀都未必係好事

可惜爆谷垃圾

英皇 都好有心
不過貴

值嘅
起碼好過百記……

英皇D軟件(app, website)同硬件(座位, 裝修)都比UA同百老匯好太多
有乜理由去到2021年上網買戲飛仲要比手續費

英皇張"戲飛"已經屌打啦
靚到唔捨得整巢

仆街
百記啲戲飛過咗一兩年到就開始甩色

mcl 都係
反而ua 好似冇事

賤？殘？

對於觀眾來說，最大的影響也許是電影節方面的安排。當中據悉K11原先跟香港國際電影節協會有為期三年合約，使用K11 Arthouse作為放映場地，目前有關協議只執行了一年，未知會否影響今年電節放映場地的安排。而百老匯於後年四月離開The ONE，則會影響後年年底的香港亞洲電影節的安排。

【特別通知】（2021年1月27日，16:00更新）
由於租賃結束，UA 院線將於2021年2月28日停止營運 K11 Art House。有關 K11 Art House 現金禮劵及 Art House Loyalty Club 退會安排如下：
.
➤ 有關 K11 Art House 現金禮劵之安排
所有持有有效 K11 Art House 現金禮劵的客人，於2021年3月1日或之後仍可繼續在新營運商管理的 K11 Art House 使用而不受影響
.
➤ 有關 Art House Loyalty Club 退會安排
Art House Loyalty Club 現已終止，有關會費、會員積分、電子印花的退會安排，煩請會員按建議的指定日子親臨 K11 Art House 辦理退會手續，詳情請參閱：
.
衷心感謝 閣下過去對 K11 Art House 的支持，希望日後在其他 UA 戲院繼續為您服務。
============
【Special Announcement】(Updated on 27 January 2021, 16:00)
Due to lease cessation, UA Cinemas will operate K11 Art House until 28 February 2021. The arrangement of K11 Art House Gift Vouchers and the withdrawal arrangement of Art House Loyalty Club are as below:
.
➤ The Arrangement of K11 Art House Gift Vouchers
The valid K11 Art House Gift Vouchers can continue to be used at K11 Art House managed by the new operator without influence on or after 1 March 2021
.
➤ Withdrawal Arrangement of Art House Loyalty Club
The Art House Loyalty Club membership scheme has ended. Regarding to the withdrawal arrangements of the membership, Art House Loyalty Club members please visit K11 Art House in person according to the proposed schedule to complete the withdrawal procedures, for details please refer to:
.
Thank you for your support to K11 Art House in the past, we look forward to seeing you again in other UA Cinemas.

K11我不能接受

硬件計嘉禾其實都唔差
影音設備做足晒
張凳闊過MCL
可惜營運有啲問題
會員制柒到不堪入目

計票房

【有關 Art House Loyalty Club 退會安排】

多謝大家對 Art House Loyalty Club 一直以來的支持，Art House Loyalty Club 現已終止，以下為會費、會員積分、電子印花的退會安排：

〔會費〕
Art House Loyalty Club 會員將會以現金禮劵（每張面額：HK$100）形式獲退還剩餘月份（以剩餘月份按比例計算）的入會費*，會籍到期日必須為2021年1月1日或之後。所獲發的現金禮劵日後請於有效期內到新營運商管理的 K11 Art House 繼續使用。

〔會員積分〕
Art House Loyalty Club 會員累積的有效積分將會按現有積分計算機制兌換成現金禮劵（每張面額：HK$100），所獲發的現金禮劵日後請於有效期內到新營運商管理的 K11 Art House 繼續使用。

〔電子印花〕
Art House Loyalty Club 會員累積的有效電子印花將會按現有電子印花計算機制兌換成現金禮劵（每張面額：HK$100），所獲發的現金禮劵日後請於有效期內到新營運商管理的 K11 Art House 繼續使用。

---

為了配合政府社交距離政策，煩請會員按照其會籍到期月份按以下建議的分段日子親臨 K11 Art House 售票處辦理退會手續，我們亦會以電話短訊再作通知。

建議的分段日子刪

會員若未能於上述日子親臨辦理，亦可於2021年1月29至2月27日期間（每日中午12:00至晚上8:00）親臨K11 Art House票務處辦理退會手續#。

*根據入會時所繳交的會費計算。所有以$0入會的會員不會享有上述會費安排，但其有效的累積積分及/或電子印花則仍會按現有計算機制兌換成現金禮劵

# 逾期申請概不受理，並將視為放棄其會籍。

似乎合理過之前星影匯轉手俾藍百嗚？

但係原來由普通Loyalty Club升級嗰啲都幾慘
冇得做返普通會員
換返嚟啲coupon以後只可以喺返K11用，其他UA戲院都唔得

如果以前係舊制UA永久星級會員升上去果班真係無陰功

二世祖做生意係任性啲

通常計票房

粉嶺個人認為係北區黎講 算係咁 雖然細但都覺得唔錯

粉嶺間嘉禾真係睇過一次唔會再去
好彩係睇鐵甲萬能俠都冇咁嬲

睇過兩次imax咁多
Batman begins同frozen 2

住青衣東涌硬食

長文寫緊

L cinema 係邊間接手？ 個位西到，勇士來

下？唔合理到爆
點解唔比啲客揀去番UA loyalty club
二來 退番嚟啲coupon 有效期幾耐 完全無講
三來 仲要人限時限刻親身去退會
佢下下都真係自制公關災難

其實ua算係對黃圈電影比較友好既院商。
可惜。

呢間真係諗唔到有咩方法令佢起死回生

我諗呢間都係志在街坊客掛

退coupon留翻下手mcl用
感覺似係業主K11要佢地咁做

限時限刻都未至於嘅，佢寫咗實際係期間任何日子去到得
不過有樣嘢好奇怪，我理解Art House 嘅Moov Pop up store都係戲院範圍，所以本來MIRROR 新碟訂喺嗰度交收，因為戲院停業都要改地方
但係退會籍就可以開售票處？

因為似乎K11 Art House 個名係屬於業主嘅

入口電梯位咁大
整張檯set個counter唔難

你睇真啲 積分同印花換嘅禮券係有效期架

我係回應緊你個「三來」，唔係「二來」

唔使起死回生 只要平租就掂

唉
睇到要執
我D分
食蕉了

好想知邊間

佢而家就係將多年來嘅星級會員，兼升埋級做AH member 一鋪清袋
高級關公災難

擺明想踢走舊制永久星級好耐，除左隨時間自然流失外，今次順便踢一批

呢間仆街公司根本倒緊自己米
今次咁樣做，有幾多新客都補唔番

仲要係最loyal、肯加錢升級嗰一批

你話呢班友個腦裝咩㗎💩💩💩💩
明明肯加錢嗰班已經係最忠心嗰班客
佢而家一野踢走晒
呢啲簡單嘅道理
咁做正常人都應該諗到一定比大班客屌晒鬼 難怪UA越做越頹啦

不過我都冇咩所謂喇，UA我睇得最多、儲得最多分都係睇IMAX，佢剩返2間IMAX都冇尖沙咀2間咁好，應該都唔會再幫襯佢

唔知k11 art house下手拎得返imax嗎

原來有：

已訂立經許可人同意，以實質上不遜於向賣方提供之條款及令買方信納之條款（許可人可能要求之公司擔保除外），向買方轉讓使用與業務有關之IMAX系統「System Nine」特許使用權之協議；

我仲諗緊租約有冇咁短，原來係賣野同搵人頂租

本身俾錢Join K11平Plan
點不知啱啱可以免費續會就出事
我D分只係想係最平嗰兩間換分睇戲用呀
最大問題係資料只得電話係我

果班應該會屌下話

留名睇 因A 最後會唔會好似當年搞會員改制咁，最後因為群眾壓力，急急腳推一個新補救方案出嚟

各位巴打絲打屌得落力啲，最好send 埋formal complain letter 去 因A cs，cc 去海關 & 消委會，屌哂佢哋祖宗十八代。呢間公司最怕客人啲 complaints

我正想去投訴埋比消委會

唔怪之得今時今日搞成咁，自己攞嚟

依家佢係連俾你去最平嗰兩間都冇得咁，一刀切趕走你

所以食蕉了啦
無咗三張飛

另一個Account就有成幾千分
都唔知用唔用到

呢2條女閪到咁 拉出去斬啦

我準備投訴去CS 同埋 消委會
蘋果

你兩個戶口都AH?

唔係
得一個Account係呀
而家諗返都覺得好彩
嗰時K11新開時問過
答覆係黑卡會員都要俾錢轉
所以就直接喺K11開張新嘅普通卡

本身黑卡無轉過去

太古城有2-3個院, 個幕有條線

The Grand本身係MCL同邵氏合資
後期變咗邵氏自己持有

新光你當大d嘅貴賓院
一半位係sofa, 一半係普通櫈, 價錢都好似唔同, 買飛時留意

同埋好闊落

Ua imax最正係機場
而家得返兩間垃圾

講開又講，我覺得九龍塘festival grand 1院放映好似愈嚟愈淺色咁

百記好多都係咁
金鐘 太古 圓方
全部大院都係忽嘅

你好彩
而家Fb 大量苦主叫苦連天

都算係好彩
不過如果嗰時俾你見到
可能你都會特登開個新Account
估唔到間嘢開咗無耐就玩完
早知就唔登將K11儲到四千爆谷免費續會
浪費咗三張免費飛嘅分

係啊
我而家都一野被KO
剩番另一個戶口 4000幾分

結果真係好多苦主
我估再唔睇得戲
應該會有幾間會接

最近幾次睇戲都係去英皇睇
UA平日八點左右尾場
完全無可能睇到

如果開返要裝安心出行
我估好多戲院都會好慘淡

ua會唔會遲d連正常會員都cut埋

好在嗰時冇轉過去
如果唔係我個十幾年星級會冇咗

你好彩

愈做愈頹
遲早執
大家快啲清分

多謝777
全港陪佢攬炒

同你完全一樣

仆街UA

好💩💩💩💩💩

都冇戲睇，做乜9

依排係咁重睇harry potter
但真係百看不厭

江湖傳聞亦指出，其實近期UA的戲院業務已有「賣盤」之意，當中是次K11 Art House的轉手只是其中之一。而三月過後，UA仍在香港有六家戲院營運，分別是MegaBox、淘大、青衣城、東薈城、Cine Moko及Cine Times。至於新戲院則是無法解約的大埔超級城。當然，這個江湖傳聞孰真孰假，則留待觀眾來判斷好了。

然而，值得注意的是，位於銅鑼灣的UA Cine Times將於今年租約期滿。據指UA似乎對於續約的興趣不大，相信該場地將會掀起一番「群雄奪寶」。

咁大家好睇路了
戲院重開首要清UA分

但最神奇嘅係
雖然百記出名設備差
但香港三大高級商場嘅戲院都係百記

ifc
pacific place
太古城
element

邊3個係三大高級商場
或者你覺得邊個唔係

太古城同另外三個比又真係好似次一級啲咁

無斜度+長度深睇電視就諗起舊沙田UA

時代廣場 睇個勢係MCL 同 英皇爭

因為果d場都係好多年前就插咗旗 果陣百記無對手

又未算係好講設備既年代

太古城同Elements都唔係好多年啫

mcl 係中環灣仔銅鑼灣一帶冇旗
英皇已有中環娛樂行

你當皇室戲院是透明？

咪就係
element 2020年 開幕
太古城好似17定18年

sor 未去過皇室戲院, 井底之蛙真係唔記得呢間野存在
間院d 設備如何？

又係百老滙 2個院
-> UA 3間院 -> mcl 接手

三間細院
皮梳化
幕偏高

Mcl粉嶺一樣睇電視咁

幾廢下喎

如果唔追求影音器材
人少少 成日有位 都有人會去

皇室堡 經常被遺忘

講起皇室堡
只會諗起德仔老豆

好過又一城啦
起碼冇咁窄長
張凳又舒服啲

又一城1院係好闊
但印象中個幕放得好低
會俾前面個人遮住字幕

又一城格局其實幾差下
1院叫大院但整體感覺唔大，同埋好逼
其他細院全部都係窄長，搞到個screen好細

我淨係記得最差5院去過一次後以後唔去5院
其他我都接受到

都死左25年

5院 真係超垃圾
幕細 中間位又靠左 成個院又長

香港啲戲院係轉手先會順便翻新
啱啱join百記member時應該係佢擴張嗰期
嗰時覺得佢多戲院位置方便 大部分設備都新
而家就得太古城嗰間靚啲同最好坐

其實ifc pp 所謂高檔院
啲櫈都開始殘殘地

而家等睇mcl 接手k11 之後
個會員制有乜玩法
係出個新定現有會籍通用？

年中改制 我覺得通常愈改愈仆街
本身都貴過人 希望keep到八折就算

可能再加一個grade, 叫 MCL Super
k11 要用最高級會藉先有折

即係同UA 一樣

我覺得啲分會過渡唔到
Mcl 又做埋啲19 野
所以大家都要睇路

Mcl super 諗起獎門人

我覺得有機會
但經UA 呢次咁 我未必upgrade/ 入

最好一刀切全部轉新制
唔好重蹈UA覆轍

mcl 開始19
認同

所以大家好快清舊制分

市佔愈來愈高
自然想賺盡

同埋林建岳上年娛樂事業蝕成9億
縮優惠好正路

戲院個穩定收入/基本收入
就係靠班戲迷定期入場
玩爛會員制度 = 步UA後塵

btw 上年mcl 已加30蚊會費

呢條友仲有無做

蝕9億都仲有得賤價買人個場
二世祖唔簡單

4/5/6/7 都差

岳少97時投資蝕唔少啦

岳少咁大間麗新
剩係地產果part都大把彈藥啦

如果UA玩完
我得返英皇會去睇
或者放棄入戲院

百老匯嘅印象差到貼地

近日寰亞傳媒的股份配售完成，天下一為其中一位獲批股的股東。Cool Style結合寰亞傳媒和天下一的先天優勢，並加強雙方合作，新公司未來將拍攝及製作多部本地電影，更會為業界培育新演員，更給予新人的工作及曝光機會。同時，Cool Style亦會拓展網絡及線上視頻平台，有助進入新經濟娛樂行業。

上年8月俾人追欠租嘅UA
唔知嗰兩間地產係咪仲追緊數呢

搵到水喉咁咪幾好
古生唔洗之前咁乜片都死接爛接養住天下一

但佢上年整體都蝕左成34億

入左會冇用過
重話要你到期果個月冇得開戲院先比免費續期

佢哋係合作 都係要嘔錢出嚟

大家合作都係用嚟R本地投資者？

又一城啲院除咗換過櫈都唔覺有咩換過
淨係記得有個house個幕特別細

之前最鍾意沙田、時代同星影匯
似返戲院應有水準

而家又一城換左mcl，仲有冇鬧鬼

Lumen捱唔捱得住？

嫌佢大張得滯好難同其他飛一齊收藏

有無人知golden scene cinema 依家點?

UA 疑似跪低？

探子回報
佢係跪咗
可以揀退會 / 去番Loyalty Club
好心就諗清諗楚先推出啦

有邊次係諗清楚

次次都諗住過到骨

今次唔係見到有大量投訴 （見到有人投訴傳媒同消委會）
佢點會縮

萬一其餘既UA都...

所以戲院一開大家要喪清

啲aia 卷

換廿蚊七仔券

Btw UA 官方Facebook 咁回人客：

UA終於跪

「感謝閣下的支持。

有關安排經已更新，閣下可選擇將Art House Loyalty Club會籍轉換返成為同等級UA Loyalty Club會籍或者直接將會籍撤銷。

如閣下選擇將Art House Loyalty Club會籍直接撤銷，閣下已繳付之會籍費用、已累積的會員積分以及電子印花，我們將會以現金禮劵 (每張面額﹕HK$100) 形式退還剩餘月份之會籍費用 (以月份按比例計算)，及按現有積分和電子印花兌換計算機制，將相關積分及電子印花分別兌換成現金禮劵(每張面額﹕HK$100)，而現金禮劵可於日後到新營運商管理的 K11 Art House 繼續使用。

閣下如選擇將Art House Loyalty Club會籍轉換返成為同等級UA Loyalty Club會籍，將以HK$100現金禮劵乙張形式退還餘下之會費。已累積的會員電子印花會按現有電子印花兌換計算機制，兌換成現金禮劵(每張面額﹕HK$100)，而現金禮劵可於日後到新營運商管理的 K11 Art House 繼續使用。而帳戶內仍然有效之會員積分及星級爆谷，將全數直接轉到UA Loyalty Club會籍中，會籍、積分及星級爆谷粒之有效期將維持不變。惟閣下需於指定日期內，親臨K11 Art House辦理手續，敬請留意。」

樓上如果講真
以後大多數都去英皇睇
雖然係遠D...

呢間嘢嘅會員真係睇住越做越差
唔知有無人記得呢間嘢以前嘅會員證係有埋自己個樣
以前入會送嘅嘢
係會令你覺得入會真係物超所值

以前呢間嘢網上換飛換禮物換會員場飛
可以用埋積分換ost
勁多禮物換
仲要系統攪掂曬
而家超級少會員場同換票証換
就算有
倒退到用電郵鬥快同人死爭爛爭先有

倒退到要用電郵鬥快爭嘢
呢樣嘢一定同我無緣

以前反而無試過睇會員場
對我真係太遠同撞哂時間

最後一次用app換到嘅實物
已經係美女與野戰嗰時了

如果真係賣咗
咁會員嘅分數就真係食蕉

真係一蟹不如一蟹

我試過用500分換到原聲大碟 真係抵

而家？真係乜都無

會員場 以前試過用imax house播
而家？megabox d 19 院就有

所以大家真係要小心

MCL 本身1月底到期

發現已經自動延期到5月底

前兩日見無延 續咗會 依家都係31/1/2022到期

多謝解答一個好重要嘅問題：

+1

我都係

極少人去

一秒拳王

唔好再鬧ua住喇
起碼未發生

隔離CC已經出現左

我有張MCL $60上年31/12到期 但條款有寫不可抗力因素而暫停營業 到期日不可延長我估9成都冇得用

救佢一命

我覺得最正係isquare,機場個d座位坐到最高個排都唔夠高
我睇到好辛苦

要安心出行我唔去戲院住
呢排我都係用現金買飛
一陣有人確診,癲起上黎要捉睇個場戲既人去隔離就弊

要裝安心出行先睇到戲嘅話
我都不會睇戲
直到唔洗用先再入場

機場個入口喺最頂個排
一入去居高臨下勁大個screen個感覺好正

$20, 狗也不屌

20 vs 0 呢

我打咗上去
佢話暫時可以去到2月尾

《熱血合唱團》放棄重新上映, 香港直出碟.
可能係近20年來香港票房最低既劉德華電影.

(不過如果《拆彈專家2》可以係賀歲上映, 香港票房應該收超過3000萬)

已經有流出版，親戚群瘋傳中

仲有張換票証未睇不過似乎係爛片？唔睇無損失

round down

CC已回應唔會延長現金卷

不嬲UA 算死草架啦

我第一次睇imax就係機場,
又平又大mon又少人，都近

呢單都好19
CC 仲要話自己受害者
業主同佢鬥賤

最後朗豪坊跪低
至晚上，朗豪坊出聲明表示凡持有現金券（只限有效期至本月31日）的顧客，可於現金券到期後之指定期間內，憑該現金券到朗豪坊指定餐飲商戶，作與現金券同等面值現金使用，惟詳情容後公佈。

UA 好彩
今次CC 搶focus
不過2間都衰架啦

咁搞法 三年後完約仲續唔續到租？

或者可能直情唔想續

個位咁旺 實有人要
不過CC LP個男廁完全冇維修過
有d廁格無廁板/鎖唔到門 前排停業再開返都一樣
睇早場最慘 商場廁所未開被迫去 唔知依家點

可能又係MCL要

Sam sam

呢三年做唔做到落去都成問題啦
假設佢無水喉射住既話

Opssss

CC 朗豪坊D觀眾質素太低
永遠都唔會再去

最多都係有野要係旺角整 然後入去睇場戲就算

陰功
我mcl都延左去5月

我啱啱關戲院前到期
最後斬咗纜換飛
但幾個月後又到期

我都續左

屌 我都續咗

(睇連登其他post)
CCTVB：據了解當局傾向將周三午夜屆滿防疫措施延長兩周（直至年初六）

戲院

你地有幾多間戲院會員？

就算戲院肯奶安心出行都救唔番
開番都已經年初六

暑假、聖誕新年、農曆新年最旺檔期全部0生意

睇個款今年復活節檔期都好危

好多戲院可能過唔到復活節就要倒閉

成班藍院商 比政府撚到咁都仲奶

戲院落實封到2月17日

政苦高官仲話會係農曆新年後有序安排重開。
串過馬撚。

（有好多CCTVB觀眾只會係農曆新年先至會入戲院。
呢堆觀眾，無左就係無左，農曆新年過後係唔會入戲院，只會繼續專心睇CCTVB。 ）

4 間
ua,百記, mcl, 英皇

same
等mcl新制詳情再考慮重組

我多你一間嘉禾

我最少，百記、英皇
未有英皇之前因為個用卡而多去ua，cut卡之復冇再入過去ua

消失的情人節

真係消失咗

想問下有冇人打通ua cs 電話

Thanks

無
UA 好低能
呢期連cS 都停？
驚被人屌鬼

咁多仇家

《胭脂扣》導演: 唔想再去「大陸」拍戲。《幻愛》標誌着一個時代。

幾時都話柒閪根本係存心報復

有咩你Facebook 佢哋啦

會唔會 wfh 咋?

我12月打到上去

MCL Club全部自動續到5月31日
同埋會停止MCL Club
轉玩新會員計劃
咁我啲分咪要六月前前晒佢?

關錦鵬當年翻強國拍藍宇之後部部都仆哂街喎

可能迫你貴價續會, 先keep 到d 分

換佢啲戲飛都OK
但佢變左電子版
係咁會籍過左就會消失埋?

要問cs

林奠比開戲院先算

我去到下年三月

剛登入 佢延長咗

Netflix 賀歲片：

勝利號

孤味

Netflix 情人節片： 電影試愛

News of the world - 10/2
同學麥娜絲 - 20/2

仲有套gone girl 女主角
好似2/19

要自製新年情人節檔

三套都想睇，Netflix 比咁多錢買黑白片電影試愛，希望唔會出事

不如Netflix 買埋消失的情人節，我已放棄等香港有得入戲院睇

安樂片主

戲院封到初五賀歲檔無望 黃百鳴︰今年係好需要開開心心睇場戲

如果又係黃百鳴炒冷飯家有喜事, 又要安心身痕, 我寧願睇netflix啦

今年金球 2月28
提名已出

今年好多戲都未有機會睇

最佳電影只係睇咗Chicago 7

其他戲睇咗Palm Springs
好睇
有意思

The Prom 👎🏽👎🏽👎🏽👎🏽👎🏽左膠大愛

漏咗 mank

可能我唔熟嗰個時代，覺得好悶

一套戲都未睇過
但係約略估到有邊啲人會攞獎

佢email黎講
個個唔同？
我原本三月中到期

你要打上去問
不過佢而家停咗續會啦
你最好盡快清分
佢話年中轉新會員制

我係收到email免費續到五月到期
佢唔開我都清唔到分
我張生日卷都重未拎
十二月到期啲卷由十二月問到依家都未有機會去戲院改期

不過我得185分
70分換電子贈券
90分換禮券
兩款有咩分別
剩係夠換兩張

VIP會員透過英皇戲院網站、手機App或親臨票房辦理續會一年只需半價$50（原價$100）！不但可保留本年度累積的代幣至下個會籍年度，更享升級VIP會員優惠！

VIP會員透過英皇戲院網站、手機App或親臨票房辦理續會一年只需半價$50（原價$100）！不但可保留本年度累積的代幣至下個會籍年度，更享升級VIP會員優惠！在2021年2月7日前成功續會，額外送你6個月會籍*（總共18個月）！

狗衝

續唔到，要會籍到期前1個月內先可以續

有冇人續到？
原本我上年12月到期，而家自動去咗5月幾先到期

剩係記得有一款可以儲分
不過依家儲黎都多餘

原本高登先戲院打算係2月11開

同你一樣

即係已經ready，狂舞派幾時上得佢就開得

佢之前話停業幾耐 會籍延長返雙倍時間 我等到時先算

UA Cinemas

面對前所未有咁艱難嘅營商環境，每一個決定其實都唔容易。無奈 UA K11 Art House 2月28日就要同大家講再見 😭，越接近再見時候總係越覺得百感交集。相信大家同小編一樣，都喺呢度留低過唔少腳毛、唔少難忘嘅回憶…… 說再見或許並不容易，但係再見卻讓我們更加學懂珍惜「擁有」嘅美好，這些回憶會永遠留喺大家嘅心中❤️，唔知你喺呢度又有過啲咩難忘嘅回憶呢？
衷心感謝大家一直以嚟對 UA K11 Art House 嘅支持 🙇🙇‍♀️
期待日後喺其他 UA Cinemas 再見到大家，再為大家服務 💪‼️

之前仲諗住搵機會試試英皇同ua 最強IMAX

好在係轉手唔係執

原來香港唱片商會有統計電影影碟銷量, 逢星期五係《Made in Hong Kong 李志剛》公布.

香港唱片商會 影碟單週銷量榜 (2021 WK 5)
1) 容祖兒Pretty Crazy演唱會
2) 南非救參任務 (Rogue)
3) 幻愛
4) 奪冠
5) 角落小夥伴 : 魔法繪本裡的新朋友
6) 魔雪奇緣2
7) 奪命守門人 (The Doorman)
8) 數碼暴龍 last evolution 絆
9) 嵐 ARASHI Anniversary Tour 5X20
10) 天能 （Tenet）

點解會有南非救參任務？

美國B級片係香港有觀眾.

Mel Gibson套Force of Nature, 都曾經係香港itunes銷量榜名列前矛

奪冠排第4？又唔係得佢一套愛国電影，咩人會真金白銀買碟睇，而且只睇呢套愛国戲

Frozen 2 出咗成年仲咁賣得

Frozen 2係上年都經常上十大

《奪冠》香港影碟銷量, 好似仲高過《返校》.
雖然《返校》香港戲院觀眾人數係高過《奪冠》

(當然, 可能《返校》香港影碟無extras, 好多影迷寧願買台灣版. 反而, 《奪冠》暫時只在香港出碟.)

因為陳可辛？

講開影碟叫座力，王晶既叫座力高過陳可辛。好多人口講杯葛王晶，但王晶電影係香港影碟市場通常都會overperform. （碟鋪有人支出：香港近年特別好賣果三套賀歲片，係《賭城風雲》系列）

《追龍 Ⅱ 賊王》香港影碟銷量都似都唔錯

㊗️百福臨門！「爆谷🍿」一聲迎新歲！🎊
仲有幾日就到牛年喇，百老匯院線想同你哋齊齊慶新春！所以特別準備新春特約爆谷餐以及限量8️⃣8️⃣8️⃣份、總價值超過 $500 嘅喜戲洋洋電影福袋，同大家一齊開心過牛年！
今個新年，一樣可以戲院見啊！🎬
.
日期：年三十至年初四（2021年2月11日至2月15日）
時間：中午12時至晚上8時
地點：元朗MY CINEMA YOHO MALL、太古城MOViE MOViE Cityplaza、荃灣百老匯戲院小賣部
.
🎉新春特約優惠套裝詳情如下：
一） 新春特約爆谷餐 優惠價：$2️⃣8️⃣
包括：細爆谷一份、$20爆谷券一張
二） 喜氣洋洋電影福袋（限量888份，購完即止）優惠價：$8️⃣8️⃣
包括：細爆谷一份、$20爆谷券一張；百老匯院線電影贈券一張；b.wing或OldFlower Ali Tote Bag一個；隨機經典電影影碟一隻* + 隨機書集一本* + 隨機限量版電影 / Now爆谷 精品一份*；MOViE MOViE x Now 爆谷 x Now E「綜合娛樂組合免費一個月通行證」一張；b.wing限量版文件夾一個等共接近十份禮物！
.
‼️影碟、書集以及電影精品款式均為隨機發送，不設退換，有機會包括但不限於：《P.S. 我愛你》《魔女宅急便》等；村上春樹《剌殺騎士團長》書集、《大人的科學》書集等；《屍殺列車》、《捉妖記》系列、《與神同行》系列等限量電影精品；《屍殺半島》限量版Tote Bag等
‼️福袋禮品詳情及購買注意事項可參考：
.
#牛年福袋 #戲院見 #無得入戲院睇戲帶包爆谷返屋企都好 #咁平是希望你記得我哋
#百老匯院線 #百老匯電影中心 #MOViEMOViE #隨機閱讀驚喜 #kubrick #bwing #oldflowerali
.
📣備註 : 根據香港政府公布之《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章），本院線旗下13間戲院會暫時關閉至2021年2月17日，唯上述小賣部位置非戲院範圍並持有飲食業牌照，在遵從餐飲業務的規定及限制下舉辦上述應節活動。

影碟係咩載體
唔會係 VCD 掛 (雖然好似)

上年11月續會
今年12月到期
咁又無咗半年啦

新年散貨大特賣

戲院要cash flow啦
零收入咁租金人工燈油火蠟又要照俾

依加邊有人買碟 好多人都係apple tv google play直接買黎睇架啦

u got my point, 我就係奇怪點會有人真金白銀買 (藍絲都咁話)

咁總有人買嚟儲嘅

邱禮濤用大茶飯和茶餐廳作比喻，解釋本土製作為何愈來愈少，「那個是矛盾，就是因為有個大市場（指內地），老闆食大茶飯，明白的，但個個走去食大茶飯，就失去些茶餐廳東西，培育不到新一代出來。以前沒有這個大市場，大家還可以博吓本土市場，我們這些1980年代導演也是這樣孕育出來，但現在老闆沒興趣去博這個茶餐廳，不過食大茶飯，輸一鋪都幾甘。（有興趣去食『大茶飯』？）我以為自己食緊，我不擇飲揀食」。

談到香港電影前景，邱禮濤說：「雖然話現在比之前更加困難，但以前我們未知前景如何的時候，當日我們都覺得很困難，但都過去了。現在每年電影生產量不及從前，是有點可悲和唏噓，就算自欺欺人也好，我覺得起碼不要悲觀，永遠抱着希望，有得做就做，hope for the best，expect the worst。（未來會否多拍本土低成本電影？）自己能控制的話也想，最好拍完一部大製作，馬上拍部細製作，不想變成習慣，我相信久而久之未必拍得番，所以想盡快拍番些細製作。其實很多時是一個慣性，我不想變成慣性，拍大製作當然有很多福利，但我不想成日浸在福利中。」

高先間戲院開始請人，應該已經差唔多進入開幕前最後階段？
未知係咪真係好似個post所寫叫「高先電影院」

"總是有愛在隔離"大陸網絡宣傳poster.

好想知道如果香港用呢張poster, 票房可以收幾多? (原本係賀歲檔都可以吸引cctvb觀眾, 但而家賀歲檔無撚左)

星島引述：戲院美容業初七有望開業，條件安裝使用「安心出行」

等執粒

UA個網香咗，係咪準備收皮了

等睇steaming service 好過

手殘正評，梳

而家情況比想像嚴重. 半年後可能所有公眾地方都要「安心出行」

此post已完

慳返

分數唯有贈送俾勇士朋友

經濟日報點名: 或要求美容院客人使用「安心出行」.
無講到戲院. 希望最後戲院唔會被強制.

現時，10多個處所被勒令停業，包括美容院、健身中心、戲院、遊戲機中心、浴室、按摩院、卡拉OK、酒吧等。據了解，政府不會一刀切，會先讓風險較低的處所，包括美容院、戲院等，先行重開，或要求美容院客人使用「安心出行」。

我估最後

連登風氣: 大部分人唔入戲院.
主流: 大部分照入戲院, 照用安心出行.

影響最大既係黃片, 藝術片.

做定心理準備戲院都會強制

做定心理準備, 所有場所都會強制 (公園, 球場都已經強制)

我都覺得係咁，始終睇戲係香港人重要娛樂

身邊真係冇識人會用安心出行
港豬都唔會用

因為未強制